var testData = {"passedArgs":[],"vars":{"authUser":null,"flashMessage":null,"errors":{"exist":false,"inValidation":[]},"requestUrl":"json\/events","model":"Event","action":"index","domain":"headkino.de","webroot":"\/potsdamevents\/","request":{"date":"18.02.2014"},"events":[{"Event":{"id":"227","eid":"455984694501771","name":"Konzert: Perhaps, SAND, LAU","startTime":"1392753600","endTime":"0","description":"Einlass 21:00, Eintritt 5,-\u20ac","seen":"0","place_id":"1","lastChanged":"1390346448","pic":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/p100x100\/12117_10201290536334090_212419117_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/p50x50\/12117_10201290536334090_212419117_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/p200x200\/12117_10201290536334090_212419117_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 18.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"1","name":"Nil StudentInnenkeller","mapping":"nil","lat":"52.3988633","lng":"13.0149","adresse":"Am Neuen Palais 10","plz":"14469","ort":"Potsdam","fb_page_id":"118227928234829","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"226","eid":"797144036978959","name":"\"Veni, Vidi, Party\"","startTime":"1392926400","endTime":"0","description":"753 - Rom kroch aus dem Ei!\n\nUm unseren Vorfahren zu huldigen, reisen wir in die Antike: das alte Rom. Schlichte Togas, kr\u00e4ftige GladiatorInnen, faszinierende KaiserInnen und gaaaaanz viel Wein. Das kann ja nur krass werden! :)\nDeshalb schaut in den sch\u00f6nsten Keller Potsdams, wenn es hei\u00dft: \"Civis romanus sum\". Es erwartet euch ein r\u00f6misches Flair, tanzbare Musik und supergute Stimmung. \nAllerdings ben\u00f6tigen wir eure Hilfe: nur mit eurer Motivation und euren Kost\u00fcmideen kann es eine tolle Party werden. Also Hemmungen absch\u00fctteln und umh\u00fcllt eure Kurven gem\u00e4\u00df dem Motto \"VENI, VIDI, PARTY\"!\nWir freuen uns auf euch. :)\n\nKostenpunkt:\nmit Kost\u00fcm: kostenlos\nohne Kost\u00fcm: 2 \u20ac\n\nSpezialgetr\u00e4nk und Fotoleinwand garantiert!\n\npresented by AStA","seen":"0","place_id":"1","lastChanged":"1392625455","pic":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c3.0.100.100\/p100x100\/1958523_650472101677073_666955289_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c1.0.50.50\/p50x50\/1958523_650472101677073_666955289_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c5.0.200.200\/p200x200\/1958523_650472101677073_666955289_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 20.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"1","name":"Nil StudentInnenkeller","mapping":"nil","lat":"52.3988633","lng":"13.0149","adresse":"Am Neuen Palais 10","plz":"14469","ort":"Potsdam","fb_page_id":"118227928234829","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"225","eid":"525147494259667","name":"Texte im Untergrund","startTime":"1393011000","endTime":"0","description":"Potsdams einzije richtije Leseb\u00fchne!","seen":"0","place_id":"1","lastChanged":"1391438876","pic":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.6.100.100\/p100x100\/1012060_643497559041194_1157528004_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.3.50.50\/p50x50\/1012060_643497559041194_1157528004_t.jpg","pic_big":"http:\/\/scontent-a.xx.fbcdn.net\/hphotos-ash3\/t1\/c0.13.200.200\/p200x200\/1012060_643497559041194_1157528004_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 21.02.14, 20:30"},"Place":{"id":"1","name":"Nil StudentInnenkeller","mapping":"nil","lat":"52.3988633","lng":"13.0149","adresse":"Am Neuen Palais 10","plz":"14469","ort":"Potsdam","fb_page_id":"118227928234829","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"224","eid":"570876976334847","name":"Kellerkino: Mockumentary","startTime":"1393272000","endTime":"0","description":"An diesem Abend wird euch das Genre der Dokumentarfilm-Parodie vorgef\u00fchrt, die das angebliche Comeback einer fiktiven Band darstellt.","seen":"0","place_id":"1","lastChanged":"1390944287","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c64.0.100.100\/p100x100\/1507927_640665639324386_1865061173_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c32.0.50.50\/p50x50\/1507927_640665639324386_1865061173_a.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c128.0.200.200\/p200x200\/1507927_640665639324386_1865061173_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Montag, 24.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"1","name":"Nil StudentInnenkeller","mapping":"nil","lat":"52.3988633","lng":"13.0149","adresse":"Am Neuen Palais 10","plz":"14469","ort":"Potsdam","fb_page_id":"118227928234829","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"263","eid":"706305279381636","name":"WILHELM TELL ME @ Rubys Tuesday - Eintritt frei","startTime":"1392750000","endTime":"1392760800","description":"Einlass: 20.00 Uhr | EINTRITT FREI (inkl. PARTY)\nBeginn: 21.00 Uhr \n\nAm Anfang stand eine Annonce: \u201eJung und ledig sucht\u201c\u2026 oder so \u00e4hnlich. Jedenfalls suchte der frisch nach Hamburg gezogene S\u00e4nger Henning Sommer anhand einer Anzeige auf einem Internetportal Mitstreiter f\u00fcr eine Band. F\u00fcr DIE Band, selbstverst\u00e4ndlich. Gef\u00fchlt tausende Metalkids und Bluesrockveteranen haben sich gemeldet, aber eben auch Bassist Matthias Kranz und Schlagzeuger Jan Ostendorf. Damit war der Grundstein f\u00fcr eine beinahe beispiellose musikalische \u201eamour fou\u201c gelegt, die sich mit dem Zukommen von Gitarrist Frederik Deluweit dann Wilhelm Tell Me benannte. Dann ging vieles sehr schnell. Innerhalb des ersten Jahres kam die erste Single \u201eOh My God\u201c, das erste Video, die erste Tour, das erste Album. Es folgten weitere Singles und EPs, die deutlich machen: hier ist eine Band am Start, die sich von den meisten (Indie-)Pop-Bands abhebt. Der Weg geht weiter, die Richtung ist klar: F\u00fcr Wilhelm Tell Me geht es nach oben.","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1392205794","pic":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/1888656_653137321410088_1413428088_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/1888656_653137321410088_1413428088_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/1888656_653137321410088_1413428088_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 18.02.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"215","eid":"426756437453128","name":"Wilhelm Tell Me - EINTRITT FREI","startTime":"1392753600","endTime":"0","description":"Einlass: 20:00 Uhr\nBeginn: 21.00 Uhr \n\nAm Anfang stand eine Annonce: \u201eJung und ledig sucht\u201c\u2026 oder so \u00e4hnlich. Jedenfalls suchte der frisch nach Hamburg gezogene S\u00e4nger Henning Sommer anhand einer Anzeige auf einem Internetportal Mitstreiter f\u00fcr eine Band. F\u00fcr DIE Band, selbstverst\u00e4ndlich. Gef\u00fchlt tausende Metalkids und Bluesrockveteranen haben sich gemeldet, aber eben auch Bassist Matthias Kranz und Schlagzeuger Jan Ostendorf. Damit war der Grundstein f\u00fcr eine beinahe beispiellose musikalische \u201eamour fou\u201c gelegt, die sich mit dem Zukommen von Gitarrist Frederik Deluweit dann Wilhelm Tell Me benannte. Dann ging vieles sehr schnell. Innerhalb des ersten Jahres kam die erste Single \u201eOh My God\u201c, das erste Video, die erste Tour, das erste Album. Es folgten weitere Singles und EPs, die deutlich machen: hier ist eine Band am Start, die sich von den meisten (Indie-)Pop-Bands abhebt. Der Weg geht weiter, die Richtung ist klar: F\u00fcr Wilhelm Tell Me geht es nach oben.","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1392229302","pic":"http:\/\/scontent-b.xx.fbcdn.net\/hphotos-ash4\/t1\/c24.0.100.100\/p100x100\/1510412_10151856820885233_1062012308_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c12.0.50.50\/p50x50\/1510412_10151856820885233_1062012308_s.jpg","pic_big":"http:\/\/scontent-b.xx.fbcdn.net\/hphotos-ash4\/t1\/c49.0.200.200\/p200x200\/1510412_10151856820885233_1062012308_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 18.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"214","eid":"242126845964279","name":"Havel Slam - Poetry Slam","startTime":"1392836400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 7 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt\n\nModeration: Temye Tesfu und Robin Isenberg\n\nHavel Slam \u2013 der Poetry Slam im Waschhaus Potsdam. Erneut gibt das Waschhaus die B\u00fchne frei f\u00fcr kreative Texter, die um die Gunst des Publikums buhlen. F\u00fcnf Minuten hat jeder Poet seine Werke vorzustellen. Und das Publikum applaudiert die besten Akteure mit ihren selbst geschriebenen Texten in das Finale. Poesie trifft auf Kurzgeschichten, Vortrag auf Performance. Literarische Hochgen\u00fcsse sind garantiert und das Publikum ist eingebunden. Der Havel-Slam findet regelm\u00e4\u00dfig an jedem dritten Mittwoch im Monat statt. Nat\u00fcrlich im Waschhaus.\n\n\nKontakt\/Anmeldung: E-Mail: havelslam@gmail.com \/ facebook.com\/havelslam\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1389009207","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c38.0.100.100\/p100x100\/1510884_10151856822895233_1741407904_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c19.0.50.50\/p50x50\/1510884_10151856822895233_1741407904_a.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c75.0.200.200\/p200x200\/1510884_10151856822895233_1741407904_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 19.02.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"213","eid":"280572902090828","name":"DEJAVU | FR 21.02.2014 \u2022 22:00 UHR | WASCHHAUS [Saal + Kesselhaus]","startTime":"1393016400","endTime":"0","description":"DEJAVU\n\nHouse | Techhouse \u2022 Black | HipHop\nFREITAG 21.02.2014 - 22:00 Uhr.\n\nAuf zwei Floors liefern wir euch 100% angesagten House, Techhouse, Black und Hiphop - bereichert mit individuellen & urbanen Einfl\u00fcssen aus der Hauptstadt.\nDiesmal mit dabei...\n\nTWIZZSTAR\nasphalt |tube station|avenue\n\nGREY LEWES\nnachtimpuls | department | spindler&klatt\n\nNINO SOL\nthe pearl | asphalt\n\n\nEinlass ab 22:00 uhr | Eintritt 6\u20ac bis 01:00 Uhr \u2022 ab 01:00 8\u20ac\nEinlass ab 18 Jahren.\n\nWir freuen uns auf euch...\nhttps:\/\/www.facebook.com\/dejavu.potsdam","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1390766856","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c85.0.100.100\/p100x100\/1014384_1439182732965263_31123407_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c43.0.50.50\/p50x50\/1014384_1439182732965263_31123407_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c170.0.200.200\/p200x200\/1014384_1439182732965263_31123407_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 21.02.14, 22:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"212","eid":"431949366933621","name":"THE OCEAN & DER WEG EINER FREIHEIT in Potsdam","startTime":"1393092000","endTime":"1393108200","description":"19:00 Einlass\n19:30 Support: EARTHSHIP\n20:00 Beginn\n\nTickets: http:\/\/start.tixoo.com\/event\/281183\n\nTHE OCEAN\nDie letzten zwei Jahre geho\u0308rten zu den aufregendsten in der Karriere von THE OCEAN. Die Band spielte Touren in Nordamerika und Europa, wie es viele andere Bands auch tun. Zusa\u0308tzlich schafften sie es aber auch nach Russland (inkl. Sibirien), China, Su\u0308dostasien und Australien und holten sich dort Stempel fu\u0308r ihre Reisepa\u0308sse. Opeth, Dillinger Escape Plan, Between The Buried and Me und Devin Townsend sind nur einige wenige Namen, die THE OCEAN wa\u0308hrend ihrer aufregenden Reise im Zuge ihrer letzten Alben Heliocentric und Anthropocentric supportet haben. Durch ihre unermu\u0308dlichen Anstrengungen haben sie sich eine der loyalsten Fanbasen der harten Musik weltweit erspielt.\nNun, nach ihrer Ru\u0308ckkehr nach Berlin in der Schweiz (ein Running Gag innerhalb der Band u\u0308ber die Herkunft der einzelnen Mitglieder) melden sich THE OCEAN zuru\u0308ck mit ihrem bis dato wohl tiefsinnigsten und bahnbrechendsten Werk, Pelagial: eine progressive musikalische Reise, geschrieben, aufgenommen, abgemischt und live angedacht als ein einziges, 53 Minuten langes Stu\u0308ck Musik. Mix und Mastering wurde in die Ha\u0308nde von Jens Bogren (Opeth, Katatonia, Witchcraft) in seinen Fascination Street Studios im schwedischen O\u0308rebro\u0308 gelegt. Pelagial erscheint in Europa am 26.\/29. April und in Nordamerika am 30. April auf Metal Blade Records.\nDas Konzept der Scheibe wohnt ihrem Titel inne, Pelagial. Der Zuho\u0308rer taucht ein und unter auf eine Reise zusammen mit der Band, die an der Oberfla\u0308che des Ozeans beginnt und durch alle pelagialen Tiefenzonen nach unten fu\u0308hrt: epipelagial, mesopelagial, bathypelagial, abyssopelagial und hadopelagial. Proportional zum schwindenden Licht und dem zunehmenden Wasserdruck bei gro\u0308\u00dfer werdender Tiefe, fa\u0308ngt das Album eher leicht und beschwingt an, wird progressiver und ha\u0308rter und kommt am Ende der hadopelagialen Zone fast zum Stillstand, wo komplette Finsternis und im Vergleich zur Oberfla\u0308che ein unvorstellbarer Druck herrscht. Das Faszinierende an Pelagial ist dabei die Tatsache, dass es sich nicht um ein abgehobenes Konzept handelt, sondern um die Umsetzung einer Idee, die man wa\u0308hrend des Ho\u0308rens wirklich fu\u0308hlen, ho\u0308ren und greifen kann.\nPelagial ist ein durchgehendes Stu\u0308ck Musik. Die Songs bzw. einzelnen Episoden sind verbunden durch Interludes bestehend aus Unterwasserkla\u0308ngen und Samples aus alten U-Boot-Filmen, die fu\u0308r eine klaustrophobische \"Das Boot\"- ma\u0308\u00dfige Atmospha\u0308re sorgen. \"There are track marks, and there are actual songs built into this larger structure, but the whole album is a journey rather than a number of loose tracks... some riffs appear in the first 2 minutes of the album and then reappear 30 minutes later\", erkla\u0308rt Staps. Es handelt sich um eine Erfahrung, die durch wiederholte Ho\u0308rdurchga\u0308nge intensiviert und belohnt wird.\n\"My original plan was to write a stepless musical progression, like a continuous colour blending from white to black\u201c, fu\u0308hrt Staps weiter aus. \"But I soon realized that it could not be that linear. It needed to stay interesting after all, and this is something that is usually best achieved by employing unforeseeable elements. In the end, any good idea must be put into perspective by its musical impact.\" Deshalb erwarten den Ho\u0308rer u\u0308berraschende Wendungen und schroffe U\u0308berga\u0308nge wa\u0308hrend des Ho\u0308rgenusses: Kurze, unerwartet eingeschobene, schnelle Passagen oder plo\u0308tzliche Tempowechsel vermitteln den Schein, dass man sich kurzzeitig wieder aus der Tiefe erhebt, aber die Richtung bleibt immer die gleiche: \"You can feel from the beginning, it's going down. Deeper and deeper.\"\nDiese immerwa\u0308hrende Abwa\u0308rtsbewegung findet sich auch im Sound der Platte wieder. Sie startet mit einer sauber produzierten Oberfla\u0308che und entwickelt sich in Richtung eines offeneren, verzerrtem und schleifendem Ambient-Sound, der perfekt zu den doomigen, tiefen Passagen am Ende des Albums passt. Damit dies eintreffen konnte, musste Jens Bogren das Album am Stu\u0308ck abmischen, was zu einer unglaublichen zahl von 288 Audiospuren fu\u0308hrte.\nEingangs als reines Instrumentalalbum angedacht, erscheint Pelagial nun in zwei verschiedenen Versionen, die zusammen vero\u0308ffentlicht werden: einmal mit Gesang und einmal rein instrumental.\nAnfang 2012 bekam Sa\u0308nger Loi\u0308c Rossetti ernsthafte gesundheitliche Probleme wegen der sta\u0308ndigen Touraktivita\u0308ten der Band und beno\u0308tigte eine Pause. Deswegen war das Konzept der Scheibe von Anfang an nicht auf Gesang ausgelegt: \u201eWe obviously did not want to sing about battles between sperm whales and giant squids\", erla\u0308utert Staps. Aber im Laufe des Jahres erholte sich Rossetti schnell, weswegen er nun doch auf der Platte in Erscheinung tritt. \"Loi\u0308c is the frontman of this band and we all felt that The Ocean and this album needed him\", sagt Gitarrist Jonathan Nido, \"and though we were all quite used to the instrumentals, I'm glad we decided to record vocals in the end, because it really adds a new dimension to the album that was not there before\".\nAnalog zur Reise in die Tiefen des Ozeans ziehen einen die Texte hinein in die Abgru\u0308nde der menschlichen Seele. A\u0308hnlich den Hauptcharakteren in Andrey Tarkovskys Film \"Stalker\" ist Pelagial eine psychologische Reise durch verschiedene Zonen des Ichs in Richtung unseres inneren Kerns und des Unterbewussten. \"towards the essence and origins of our desires, wishes, dreams, and all the fucked up attributes inside of our own inner selves that generate and shape them,\" konkretisiert Staps.\nIm Film reisen drei Ma\u0308nner in eine Zone, in dessen Mitte die Wu\u0308nsche eines jeden wahr werden sollen. Je na\u0308her sie dieser Zone kommen, desto unsicherer werden sie, was sie sich eigentlich wu\u0308nschen sollen, wenn sie dort sind. Es entstehen A\u0308ngste, dass sogar die Wu\u0308nsche, die sie nicht kontrollieren und von denen sie nicht mal wissen, dass sie sie haben, ebenfalls wahr werden ko\u0308nnten. Die Protagonisten werden konfrontiert mit ihrer eigenen Natur, mit der Essenz ihres Charakters, was sie letzten Endes ins Verderben fu\u0308hrt. Dies ist das lyrische Ru\u0308ckgrat von Pelagial. \"There's a lot of Freud-references in the song titles and lyrics, but a lot of the lyrics are very personal, and in that completely different from the -centric albums\", kommentiert Staps.\n\nPelagial kommt als 10-seitiges Digipack mit einem epischen Artwork von Seldon Hunt. Ein spezielles Acryl-Boxset wird auf dem bandeigenen Label Pelagic Records vero\u0308ffentlicht. Es entha\u0308lt sowohl beide CDs, als auch 4 verschiedene 10\" Vinyl-Formate. Diese spezielle Acryl-Box entha\u0308lt das CD-Digipack oder zwei Vinyl-Gatefolds. Beides wird \u201ebegraben\u201c unter fu\u0308nf Acryl-Schichten, die in fu\u0308nf verschiedenen, transparenten Blauto\u0308nen gefa\u0308rbt sind, die die fu\u0308nf verschiedenen Pelagial-Zonen darstellen. Diese Acryl-Schichten entstehen von Hand im Siebdruck und sind mit einem Artwork von Martin Kvamme versehen. Au\u00dferdem entha\u0308lt die Box eine Extra-DVD mit einem 5:1 Dolby Surround Mix der Platte und dem Pelagial Film von Craig Murray (Nine Inch Nails, Converge), den die Band auch live als Videoprojektionen verwenden wird. Dieser Film, an dem ein ganzes Jahr gedreht, geschnitten und editiert wurde, visualisiert die Reise in die Tiefe und vervollsta\u0308ndigt das ganzheitliche Kunstprojekt aus Musik und Visuellem, das Pelagial darstellt.\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1392295067","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c28.0.100.100\/p100x100\/1004812_10151844456600233_763179845_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c14.0.50.50\/p50x50\/1004812_10151844456600233_763179845_a.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c56.0.200.200\/p200x200\/1004812_10151844456600233_763179845_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=431949366933621&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 22.02.14, 19:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"211","eid":"257625917736945","name":"I Am Oak + Black Atlantic @ Rubys Tuesday Live","startTime":"1393358400","endTime":"0","description":"Beginn: 21.00 Uhr \n\nOh wie sch\u00f6n ist \u2026 nein, nicht Panama. In diesem Fall lautet die Antwort ganz eindeutig: Die Niederlande. Mit I Am Oak und The Black Atlantic sind gleich zwei wundervolle Band aus unserem Nachbarland zu Gast bei Rubys Tuesday. Beide Bands sind Vertreter der eher leisen T\u00f6ne. Da erklingen ausgekl\u00fcgelte Acoustic-Indie-Folk-Pop-Songs, die oft so herzzerrei\u00dfend sch\u00f6n sind, dass man beinahe Weinen muss. Warm, d\u00fcster, vertr\u00e4umt, minimalistisch, zerbrechlich, fesselnd - getragen von phantastischem, zum Teil mehrstimmigen Gesang. Kein Wunder, dass sich die Fachpresse nicht halten kann und in Superlativen schwelgt: \u201eNo less impressive than a Bon Iver\u201d (Rolling Stone Magazine), \u201eBest songwriter record of the moment.\u201c (Ondarock). Vergleiche mit Iron & Wine, Sufian Stevens oder dem schon oben genannten Bon Iver sind im Falle von I Am Oak und The Black Atlantic deshalb ausnahmsweise auch ganz und gar berechtigt.\n\nIm Anschluss folgt wie immer der Rubys Tuesday Club.","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1389009498","pic":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c51.0.100.100\/p100x100\/1604908_10151856827100233_1956803214_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c26.0.50.50\/p50x50\/1604908_10151856827100233_1956803214_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c102.0.200.200\/p200x200\/1604908_10151856827100233_1956803214_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 25.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"210","eid":"185775044960067","name":"Rolf Miller","startTime":"1393614000","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 19 \u20ac | VVK: 15 \u20ac\n\n\"Tatsachen\"\n\nEr weicht aus. Er verschweigt. Er sagt nichts. Und das einzigartig. \"Das sind die Tatsachen!\" sagte ein Zuschauer nach der Vorstellung des Erfolgsprogramms \"Kein Grund zur Veranlassung\" zu Rolf Miller. Das war der Startschuss zum neuen Programm \"Tatsachen\", das die Schraube weiter zudreht im Alltags-Desaster in unser aller Welt. Wer wissen will, wie Rolf Miller zu wichtigen Themen wie Atombombe, Urknall, Kunst, Sport, Frauen, Kinder, Achim und J\u00fcrgen, zielsicher den Faden verliert, ist hier genau richtig. Der \"Meister des unfreiwilligen Humors\" ist genau der Typ, der dem Planeten irrsinnig auf den Zeiger geht und es nicht merkt. \n\n\"Soviel offenherzige Bl\u00f6dheit ist geradezu umwerfend!\" (Badische Zeitung)\n\"Miller gibt ... den Dimpf par excellence, den K\u00f6nig der Stammtischphilosophie.\" S\u00fcddeutsche Zeitung \n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386756309","pic":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.49.100.100\/p100x100\/1459672_10151808084565233_175754354_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.24.50.50\/p50x50\/1459672_10151808084565233_175754354_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.100.200.200\/p200x200\/1459672_10151808084565233_175754354_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=185775044960067&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 28.02.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"209","eid":"445064205594870","name":"Konrad K\u00fcchenmeister @ Rubys Tuesday Live","startTime":"1393963200","endTime":"0","description":"Einlas: 20.00 Uhr | Beginn: 21.00 Uhr\n\nWenn Konrad Kuechenmeister seine Auftritte zelebriert, tut er das mit der Aura eines fr\u00f6hlichen Kindes, das gerade alle ertr\u00e4umten Spielsachen unter dem Weihnachtsbaum gefunden hat und anf\u00e4ngt, mit allem auf einmal zu spielen. Und wer im Publikum nicht gerade ein Techniker ist, ben\u00f6tigt eine Weile, um zu begreifen, was der 28-J\u00e4hrige da oben eigentlich macht, wieso da eine Band zu h\u00f6ren, aber nur einer zu sehen ist und warum trotzdem alles live gespielt ist \u2013 der Loop-Maschine sei Dank. \n\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391501674","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 04.03.14, 21:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"208","eid":"560510147357962","name":"Drum Klub","startTime":"1394047800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.30 Uhr | AK: 8 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt\n\nHunderte Trommeln und Tausende St\u00f6cke liegen im drum klub bereit und warten darauf, von den Besuchern benutzt zu werden. N.U. Unruh (Einst\u00fcrzende Neubauten) und Lars Neugebauer sind die Initiatoren des Spektakels. Unter Ihrer F\u00fchrung und Anleitung werden die Trommeln geschlagen und die Mauern des Waschhauses ins Wanken gebracht. Im Sommer des Jahres fand der drum klub zum ersten Mal statt. Seitdem haben die zwei Berliner Musiker mit diesem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Projekt schon Hunderte mit dem Trommelvirus infiziert.\n\nN.U. Unruh und Lars Neugebauer arbeiten mit speziellen Drum-Installationen, an denen sich die Teilnehmer ausprobieren und austoben k\u00f6nnen. Dazu gibt es elektrische Beats und Sounds, die sich mit den durch Muskelkraft erzeugten Kl\u00e4ngen verbinden. Die dabei produzierten Adrenalinsch\u00fcbe sind gewaltig - es wird gelacht, getrommelt und getanzt vor Gl\u00fcck. Beim drum klub verschmelzen K\u00fcnstler, Teilnehmer und Zuschauer zu einem Schlagwerk. Ein beeindruckendes und begl\u00fcckendes akustisches und k\u00f6rperliches Gemeinschaftserlebnis. Keep Drumming!","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386755183","pic":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/1502573_10151808067135233_739484346_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/1502573_10151808067135233_739484346_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/1502573_10151808067135233_739484346_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 05.03.14, 20:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"207","eid":"241473366012673","name":"Project Pitchfork","startTime":"1394218800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | VVK: 24 \u20ac\n\nProject Pitchfork ist eine deutsche Electro-Band, die 1990 in Hamburg gegr\u00fcndet wurde. Sie geh\u00f6rt zu den erfolgreichsten und einflussreichsten Vertretern des Dark Electro-Genres, welches man seit den fr\u00fchen Neunzigern entschieden pr\u00e4gt und zu ungeahnten Erfolgen f\u00fchrte. Die beiden treibenden Kr\u00e4fte hinter der Band sind bis heute Peter Spilles und Dirk Scheuber. Weil Peter aus Hamburg, Dirk aus den neuen Bundesl\u00e4ndern kommt, gelten Project Pitchfork als erste \u201edeutsch-deutsche\u201c Band \u00fcberhaupt. Die Zeichen stehen bei Project Pitchfork auch nach 20 Jahren eindeutig auf Sturm, die Kreativit\u00e4t ist auch nach 14 Studioalben, weit \u00fcber 100 Songs und ungez\u00e4hlten Konzerten auf der ganzen Welt ungebrochen. Wenn die vergangenen Jahre etwas bewiesen haben, dann das: Auch die n\u00e4chsten 20 Jahre werden bei Peter Spilles und seinen Bandkollegen frei nach dem Motto \u201eErwarte das Unerwartete\u201c ablaufen. Das war 1990 so und das wird immer so sein.","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391501221","pic":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1505421_10151808087925233_88723097_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1505421_10151808087925233_88723097_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1505421_10151808087925233_88723097_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=241473366012673&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 07.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"206","eid":"792708327412336","name":"Die schwarze Nacht","startTime":"1394229600","endTime":"0","description":"Beginn: 23.00 Uhr | AK 5 \u20ac \n\nEintritt frei f\u00fcr Besucher des Project Pitchfork Konzertes!\n\nIm Anschluss an das Konzert gibt's noch Best Of Depeche Mode, Wave, 80's, Electro-Pop, Dark-Rock & EBM","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391501819","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 07.03.14, 23:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"262","eid":"211908252338138","name":"Bernadette La Hengst","startTime":"1394305200","endTime":"0","description":"Einlass: 19.30 Uhr | Beginn: 20.00 Uhr | AK: 8 \u20ac | VVK: 7 \u20ac\nbeinhaltet den Eintritt f\u00fcr die anschl. Frauentanzparty ab 22.00 Uhr in der Fabrik\n\n\"Integrier mich Baby\"\nKonzert im Rahmen der Festveranstaltung zum Internationalen Frauentag \n\n\"Mitnichten immer, doch manchmal wird Gutes besser. Was Bernadette La Hengst auf ihrem letzten Album \"Machinette\" darbot, war klug, nahe beim Zeitgeist gesungen sowie \u00e4u\u00dferst eing\u00e4ngig eingespielt. Wohin weiter? Das k\u00f6nnte sich die Wahlberlinerin gefragt haben, denn vier Jahre vergingen zwischen damals und jetzt. Nun, mit \"Integrier mich, Baby\", \u00fcbertrifft sie sich beinahe selbst. Sie produziert eine Genre- und Melodie-Vielfalt (im Booklet grossartig bebildert von Volker M\u00e4rz), die einen, willig oder nicht, best\u00e4ndig mitgehen l\u00e4sst - Eing\u00e4ngigkeit und Klugheit und heutiges Lebensgef\u00fchl ...\" Neue Z\u00fcrcher Zeitung","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1392126936","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=211908252338138&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 08.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"205","eid":"682626365103432","name":"Empire Escape @ Rubys Tuesday Live","startTime":"1394568000","endTime":"0","description":"Beginn: 21.00 Uhr\n\nMusik ruft immer Bilder hervor: T\u00f6ne malen, Akkorde zeichnen und Melodien f\u00fcllen die leeren Fl\u00e4chen aus. Die Berliner Band Empire Escape hat ihren ganz eigenen Stil\ngefunden: sie schnitzt sich ihre musikalischen Bilder wie Lynd Ward. Der Amerikaner gilt als Vater des Bilderromans und illustrierte Mitte des 20. Jahrhunderts etliche Kinderb\u00fccher und B\u00fccher f\u00fcr Erwachsene. Die schwarz-wei\u00dfen Bilder sind zwar d\u00fcster, aber zwischen all der Schwermut findet sich immer auch ein (geschnitzter) Sonnenstrahl, ein Hoffnungsschimmer. Empire Escape ist wie eine Vertonung davon. Ihre Songzeilen und Melodien hinterlassen tiefe Kerben, die sich beim H\u00f6ren einbrennen. Sie bleiben. \n\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391501352","pic":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p100x100\/1484085_10151808093480233_1390074678_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p50x50\/1484085_10151808093480233_1390074678_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p200x200\/1484085_10151808093480233_1390074678_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 11.03.14, 21:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"204","eid":"270296939783938","name":"Christoph Sieber","startTime":"1394823600","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 20 \u20ac | VVK: 16,45 \u20ac\n\n\"Alles ist nie genug!\"\n\nDass Christoph Sieber mit Kabarettpreisen f\u00f6rmlich \u00fcbersch\u00fcttet wird, verwundert nicht. Die Mischung aus spitzz\u00fcngigem Politkabarett, pantomimischen Tanz und Gesangseinlagen ist nicht nur einzigartig, sondern auch grandios. Auf den Fernsehbildschirmen taucht der Kabarettist, Comedian, Autor und Moderator regelm\u00e4\u00dfiger auf. Ob im \"Satire Gipfel\" (ARD), in \"Neues aus der Anstalt\" (ZDF), den \"Mitternachtsspitzen\" (WDR), bei \"Volker Pispers & G\u00e4ste\" (3sat) oder als Gastgeber der monatliche TV-Sendung \"Sp\u00e4tschicht\" im SWR, Christop Sieber ist immer ernsthaft komisch und ernsthaft b\u00f6se. Bei ihm ist Kabarett auch Wut, \u00fcber die man lachen kann.\n\n\"Es verwundert nicht, dass er inzwischen in einem Atemzug mit Gr\u00f6\u00dfen der Szene wie Volker Pispers, Urban Priol und Dieter Nuhr genannt wird.\" Westdeutsche Zeitung\n\npr\u00e4sentiert von\n\nM\u00e4rkische Allgemeine ","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386756633","pic":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c4.0.100.100\/p100x100\/1486924_10151808089140233_116717901_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c2.0.50.50\/p50x50\/1486924_10151808089140233_116717901_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c7.0.200.200\/p200x200\/1486924_10151808089140233_116717901_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=270296939783938&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 14.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"203","eid":"1438471553035838","name":"Matteo Capreoli @ Rubys Tuesday Live","startTime":"1395172800","endTime":"0","description":"Beginn: 21.00 Uhr\n\nEr zieht durch die Lande und \u00fcber die B\u00fchnen, streift von Moment zu Moment. Der Hut sitzt fest auf Matteo Capreolis dichtem, schwarzen Lockenkopf und bereist mit ihm das Erdenrund. Mit wachen braunen Augen nimmt Capreoli seine Umwelt wahr und beschreibt sie ins einen Songs. Der Wahl-Hamburger, der Soul, Folk und Pop kombiniert, ist gerade durch sein Feature auf der neuen Samy Deluxe Single \u201ePerlen vor die S\u00e4ue\u201c in aller Munde. Zudem spielte er unter anderem bereits mit Flo Mega zusammen und war an Produktionen von K\u00fcnstlern wie Das Bo beteiligt. Nun darf endlich der gro\u00dfe Durchbruch des Reiseliebhabers Matteo Capreolis folgen! Anfang 2014 erscheint sein Deb\u00fct-Album \"Zuhause\".\n\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391501298","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 18.03.14, 21:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"202","eid":"486218681490298","name":"Open Rubys","startTime":"1395702000","endTime":"0","description":"Weitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391502216","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 25.03.14, 00:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"201","eid":"544532058972236","name":"Max Goldt","startTime":"1395946800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 15 \u20ac | VVK: 12 \u20ac\n\n\"Schade um die sch\u00f6ne Verschwendung!\"\n\nMax Goldt, geboren 1958 in G\u00f6ttingen, lebt in Berlin. Er bildete zusammen mit Gerd Pasemann das Musikduo Foyer des Arts, in welchem er eigene Texte deklamierte. Max Goldt hat zusammen mit Katz zehn Comicb\u00e4nde herausgebracht. Er bereist nicht selten den deutschen Sprachraum als Vortragender eigener Texte. 1997 wurde ihm der Kasseler Literaturpreis f\u00fcr grotesken Humor verliehen, 1999 der Richard-Sch\u00f6nfeld-Preis f\u00fcr literarische Satire, 2008 wurde ihm der Kleist-Preis und der Hugo-Ball-Preis verliehen.\n\n\"Dass es zum am feinsten Gearbeiteten geh\u00f6rt, was unsere Literatur zu bieten hat, (...) entgeht noch immer vielen, die nur aufs Lachen und auf Pointen aus sind. Max Goldt geh\u00f6rt gelesen, ger\u00fchmt und ausgezeichnet.\" Daniel Kehlmann\n\npr\u00e4sentiert von\n\nM\u00e4rkische Allgemeine ","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386756725","pic":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1476505_10151808090620233_2127812979_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1476505_10151808090620233_2127812979_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1476505_10151808090620233_2127812979_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=544532058972236&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 27.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"200","eid":"244966755674927","name":"Jan B\u00f6hmermann","startTime":"1396033200","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | VVK: 16 \u20ac\n\n\"Schlimmer als Jan B\u00f6hmermann\"\n\nJan B\u00f6hmermann ist ein Fernsehunget\u00fcm, ein Qualit\u00e4tsjournalist, eine Radiobestie. Seine Kolumne \"Gott fragt, B\u00f6hmermann antwortet\" f\u00fcr jetzt.de in der S\u00fcddeutschen Zeitung ist legend\u00e4r. Er war im Team der Harald Schmidt Show und mit Klaas Heufer-Umlauf mit einer satirischen Improvisationskabarettshow auf Tour. Gemeinsam mit Charlotte Roche war er Gastgeber der bei ZDFKultur ausgestrahlten Talkshow Roche & B\u00f6hmermann. Seit Oktober 2013 moderiert Jan B\u00f6hmermann auf ZDFneo das \"Neo Magazin\", seine eigene politisch-satirische Sendung. Jetzt verl\u00e4sst der preisgekr\u00f6nte 32-j\u00e4hrige \"Unterhaltungsjournalist des Jahres 2012\" sein gewohntes Rundfunkhabitat und betritt die Liveb\u00fchnen Digitalspartendeutschlands. Damit erf\u00fcllt er sich seinen sehnlichsten Wunsch: Endlich mal unter Leuten!\n\n\"Rotzig wie Raab, eloquent wie Schmidt\" S\u00fcddeutsche Zeitung","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386756825","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c2.0.100.100\/p100x100\/1488015_10151808092820233_847243605_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c1.0.50.50\/p50x50\/1488015_10151808092820233_847243605_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c4.0.200.200\/p200x200\/1488015_10151808092820233_847243605_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=244966755674927&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 28.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"199","eid":"519034508204417","name":"Thomas R\u00fchmann & Rainer Rohloff","startTime":"1396119600","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | VVK: 22 \u20ac\n\nSeit seiner Jugend liebt der Schauspieler Thomas R\u00fchmann den amerikanischen Musiker Neil Young. Er liebte auch den leider viel zu fr\u00fch verstorbenen Lausitzer Rock-Poeten Gerhard Gundermann, der Neil Young nacheiferte und nat\u00fcrlich \u201eDas Buch der von Neil Young Get\u00f6teten\u201c von Navid Kermani. Der Gitarrist Rainer Rohloff wusste von den Musikern Young und Gundermann aber entdeckte sie erst sp\u00e4t. Nun spielen, singen und interpretieren Thomas R\u00fchmann und Rainer Rohloff Youngs Musik, Gundermanns Lieder und Kermanis Buch. Respektlos, jedoch nie leichtfertig, n\u00e4hern sich R\u00fchmann und Rohloff dabei dem Ausnahmek\u00fcnstler Neil Young. Stilistisch bewegt sich das Projekt \u201eJung & Young\u201c zwischen akustischem Gitarrenduo, stahl- und nylonbesaitet, und elektrischem Gitarrensound, von clean bis metall. Gesungen wird zweisprachig. \n\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391501400","pic":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c27.0.100.100\/p100x100\/1526872_10151856833885233_1424835367_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c14.0.50.50\/p50x50\/1526872_10151856833885233_1424835367_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c55.0.200.200\/p200x200\/1526872_10151856833885233_1424835367_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=519034508204417&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 29.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"198","eid":"505349336229881","name":"Bad Taste Party","startTime":"1396130400","endTime":"0","description":"Beginn: 23.00 Uhr | AK: 9\u20ac \/ 7\u20ac (wenn Motto-entsprechend angezogen)\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst---","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386691833","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 29.03.14, 23:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"197","eid":"204926496358383","name":"Drum Klub","startTime":"1396463400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.30 Uhr | AK: 8 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt\n\nHunderte Trommeln und Tausende St\u00f6cke liegen im drum klub bereit und warten darauf, von den Besuchern benutzt zu werden. N.U. Unruh (Einst\u00fcrzende Neubauten) und Lars Neugebauer sind die Initiatoren des Spektakels. Unter Ihrer F\u00fchrung und Anleitung werden die Trommeln geschlagen und die Mauern des Waschhauses ins Wanken gebracht. Im Sommer des Jahres fand der drum klub zum ersten Mal statt. Seitdem haben die zwei Berliner Musiker mit diesem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Projekt schon Hunderte mit dem Trommelvirus infiziert.\n\nN.U. Unruh und Lars Neugebauer arbeiten mit speziellen Drum-Installationen, an denen sich die Teilnehmer ausprobieren und austoben k\u00f6nnen. Dazu gibt es elektrische Beats und Sounds, die sich mit den durch Muskelkraft erzeugten Kl\u00e4ngen verbinden. Die dabei produzierten Adrenalinsch\u00fcbe sind gewaltig - es wird gelacht, getrommelt und getanzt vor Gl\u00fcck. Beim drum klub verschmelzen K\u00fcnstler, Teilnehmer und Zuschauer zu einem Schlagwerk. Ein beeindruckendes und begl\u00fcckendes akustisches und k\u00f6rperliches Gemeinschaftserlebnis. Keep Drumming!","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386755273","pic":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/1463113_10151808068525233_1774612839_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/1463113_10151808068525233_1774612839_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/1463113_10151808068525233_1774612839_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 02.04.14, 20:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"196","eid":"636632773047377","name":"Tatjana Meissner","startTime":"1396632600","endTime":"0","description":"Beginn: 19.30 Uhr | AK: 23 \u20ac | VVK: 19 \u20ac\n\n\"Alles au\u00dfer Sex\"\n\nDie gro\u00dfartige Comedy Show mit und von Tatjana Meissner geht in die letzte Runde.\n\nZum letzten mal in Potsdam erz\u00e4hlt die bekannte Kabarettistin von ihren \"Wahrnehmungsst\u00f6rungen beim morgendlichen Spiegelblick; von ihrem Lebensabschnittsbevollm\u00e4chtigten, der durch eine Brille sch\u00e4rfer sieht, aber weniger scharf zu sein scheint; von in Armani-Wolken geh\u00fcllten und Mercedes fahrenden Freunden, die pl\u00f6tzlich auf blonde Busenwunder abfahren, und vom kr\u00e4ftezehrenden Stress bei der Einhaltung aller notwendigen Anti-Aging -Ma\u00dfnahmen\".\n\nEine Show - die man sich nicht entgehen lassen darf.\n\npr\u00e4sentiert von\n\nM\u00e4rkische Allgemeine ","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386691972","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=636632773047377&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 04.04.14, 19:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"195","eid":"411659795604154","name":"CLAIRE in Potsdam","startTime":"1396719000","endTime":"1396733400","description":"Einlass:\t\t19:30 Uhr\nBeginn:\t\t20:30 Uhr\n\nCLAIRE - \"The Great Escape\"\n\n\u201eFree to go where ever our minds will carry us.\u201c\n(Roll down, run south)\n\nMusik bedeutet immer auch Flucht.\nVor den Widrigkeiten des Alltags mit all seinen Facetten; vor Problemen und A\u0308ngsten, deren nachvollziehbare Vertonung tonnenweise Trost spenden kann; und vor dem ganz normalen Wahnsinn des Lebens selbst, dem wir uns im Beisein eines taktvollen musikalischen Begleiters aus Text und Ton ha\u0308ufig u\u0308berhaupt erst gewachsen fu\u0308hlen.\nUnd Claire haben mit ihrem Debu\u0308talbum \u201eThe Great Escape\u201c einen solchen musikalischen Begleiter erschaffen; einen verspielten Soundtrack fu\u0308r sa\u0308mtliche Unwa\u0308gbarkeiten im Hier und Jetzt; einen fantasievoll vertonten Fluchthelfer aus den fiesen Fa\u0308ngen des allta\u0308glichen Lebens.\nDer Ursprung der fu\u0308nfko\u0308pfigen Band liegt in Mu\u0308nchen. Dort haben Messel und Nepomuk gemeinsam in einem Studio gearbeitet und lernten kurze Zeit spa\u0308ter Flo bei einem Produktions-Job kennen. \u201eDie Chemie zwischen uns hat sofort gestimmt. Also haben wir uns zusammengetan und angefangen, gemeinsam Mucke zu machen\u201c, erinnert sich Nepomuk. Nach ersten Auftragsarbeiten entstand bald der Wunsch, Stu\u0308cke fu\u0308r ein eigenes Projekt zu realisieren. Die Geburtsstunde von Claire.\nAuf der Suche nach einer geeigneten Erga\u0308nzung fu\u0308r die Vocals kam Flo eine alte Partybekanntschaft in den Sinn: Josie. \u201eIch hab sie u\u0308ber Facebook kontaktiert und gefragt, ob sie nicht mal vorbeikommen will. Und das wollte sie\u201c, beschreibt Flo die Situation und grinst. \u201eAls sie anfing zu singen, haben wir uns alle nur angesehen und dachten: Geil! Das ist es.\u201c\nFu\u0308r eine druckvolle Live-Umsetzung ihrer Songs fehlte nun nur noch ein geeigneter Schlagzeuger. Hier kam Fridl ins Spiel, den Flo noch aus seiner Zeit in der Mu\u0308nchner Metal-Core Szene kannte. Claire war komplett.\n\u201eVigorous or faint dizzy from our feelings stream\/ we will be able to paint what we have always dreamed.\u201c\n(Set out with me)\nDie titelgebende Flucht von \u201eThe Great Escape\u201c ist eine Komponente, die in den 13 Songs des Debu\u0308talbums gleich auf mehreren Ebenen ihre Entsprechung findet. So geht es auf der Platte um den Ausbruch aus dem allta\u0308glichen Trott; um das Ausscho\u0308pfen des brachliegenden Potenzials, das in jedem einzelnen von uns schlummert. Gleichzeitig ist der Titel aber auch Ausdruck einer selbsterfu\u0308llenden Prophezeiung, die fu\u0308r die fu\u0308nf Band-Mitglieder im Aufbruch in ein neues Leben mu\u0308ndet. \u201eAu\u00dferdem beschreibt der Titel die Flucht aus dem Studio, in dem wir\nFour Artists Booking Agentur GmbH . Arndtstra\u00dfe 34 . 10965 Berlin . Fax +49 \u2013(0)30 34 66 308 99 . http:\/\/www.fourartists.com\n\ufffc\nsechs Monate lang gesessen und kein Tageslicht gesehen haben\u201c, lacht Messel \u2013 und bringt die Erleichterung u\u0308ber den Abschluss der aufreibenden Produktionsphase damit exakt auf den Punkt.\nVom dunklen Studiokeller ins Scheinwerferlicht. Wie passend, dass die Band ihren musikalischen Mix aus Post-Pop, Indie und Elektro gerne als Neon-Pop bezeichnet. \u201eUnsere Texte bedienen sich einer sehr starken Bildsprache. Farben sind eben immer auch Ausdruck von verschiedenen Stimmungen\u201c, findet Sa\u0308ngerin Josie. So malen Claire mit musikalischen Mitteln Situationen nach; zeichnen dunkelbunte Klangbilder aus vertonten Emotionen; und visualisieren die neongla\u0308nzende Gegensa\u0308tzlichkeit aus ihrer ku\u0308hl wirkenden Sounda\u0308sthetik, die auf die wa\u0308rmenden Worte von Frontfrau Josie trifft.\nBestes Beispiel dafu\u0308r ist die grandiose Vorab-Single \u201eGames\u201c; eine treibende Midtempo-Nummer, in dessen instrumentierter Schlichtheit ganze Galaxien an Gefu\u0308hlen verborgen liegen. Trost trifft auf Trauer, Hoffnung auf Melancholie \u2013 stets in dem Wissen, dass der unscheinbarste Moment ein ganzes Leben vera\u0308ndern kann. Alles kann gut werden, solange die Liebe eines anderen Menschen deine Welt komplettiert.\nEtwas anders zelebrieren Claire die Dualita\u0308t der Dinge in \u201eThe next ones to come\u201c \u2013 einer bru\u0308chigen Ode u\u0308ber den Tanz auf dem Vulkan; ein opulent vertonter Drahtseilakt u\u0308ber dem brodelnden Abgrund aus Angst und Verzweiflung, den die Band ganz gelassen meistert, indem sie die fiebrige Fehlbarkeit des Universums besingt.\nSo ist \u201eThe Great Escape\u201c der formvollendete Ausdruck eines ge- und erwachsenen Pop-Versta\u0308ndnisses, das die Bezeichnung \u201ePop-Musik\u201c endlich nicht mehr als Schimpfwort begreift. Ein gesundes Wachstum im Underground hat Claire die no\u0308tige Griffigkeit verschafft, um sich deutlich von aalglatten Plastik- Pop-Projekten abzugrenzen und die Band in eine Reihe zu stellen mit Acts wie James Blake oder The xx.\nUnd so liegen in den Harmonien der 13 Songs auf \u201eThe Great Escape\u201c Kontraste und Farben verborgen, die den Longplayer zu einem neonfarbenen Lichtblick auf die Zukunft hiesiger Pop-Musik machen. Mit ihrem Debu\u0308talbum haben Claire ein musikalisches Ausrufezeichen gesetzt, das das Ende popmusikalischer Beliebigkeit bedeutet; einen Fluchtpunkt gesetzt, der zum Ausgangspunkt wird. Fu\u0308r die Musik. Fu\u0308r Pop. Fu\u0308r Claire.\n\u201cWe are the next ones to come\/ you won\u2019t take us down.\u201d\n(The Next Ones To Come)\n","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1388856504","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c2.0.100.100\/p100x100\/1526691_10151843861155233_1315153201_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c1.0.50.50\/p50x50\/1526691_10151843861155233_1315153201_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c5.0.200.200\/p200x200\/1526691_10151843861155233_1315153201_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=411659795604154&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 05.04.14, 19:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"194","eid":"696467813711046","name":"Roger Willemsen","startTime":"1396720800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 19 \u20ac | VVK: 16 \u20ac\n\n\"Das Hohe Haus\"\n\nEin Abend mit Roger Willemsen, Annette Schiedeck und Jens-Uwe Krause \n\nEin Abend mit Roger Willemsen, Annette Schiedeck und Jens-Uwe Krause\nEin Jahr lang sitzt Roger Willemsen im Deutschen Bundestag - als ganz normaler Zuh\u00f6rer auf der Besuchertrib\u00fcne. Das gesamte Jahr 2013 verfolgt er an jedem einzelnen Sitzungstag. Als leidenschaftlicher \"m\u00fcndiger B\u00fcrger\" erlebt er nicht nur die gro\u00dfen Debatten, sondern auch Situationen, die nie von Kameras erfasst wurden: effektive Arbeit, geheime Tr\u00e4nen und offene Beschimpfungen. Der Bundestag, das Herz unserer Demokratie, funktioniert - aber ganz anders als gedacht. \"Das Hohe Haus - Ein Jahr im Parlament\" ist der Bericht eines Augenzeugen, der voraussetzungslos schaut und tagebuchartig erz\u00e4hlt und protokolliert, selbst erstaunt, als wie ergiebig sich diese Perspektive erweist. Auf der B\u00fchne pr\u00e4sentiert Willemsen seine parlamentarischen Exkursionen gemeinsam mit der Schauspielerin Annette Schiedeck und dem H\u00f6rfunk-Moderator Jens-Uwe Krause.\n\n\"Warum ist auf diese Idee noch niemand gekommen!\" Dieter Hildebrandt","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386756977","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1425764_10151808094965233_1327584354_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1425764_10151808094965233_1327584354_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1425764_10151808094965233_1327584354_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=696467813711046&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 05.04.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"193","eid":"1382095982041064","name":"RAKEDE in Potsdam","startTime":"1397235600","endTime":"1397338200","description":"pr\u00e4sentiert von RADIO FRITZ\nEinlass: 19.00 \nBeginn: 20.00 Uhr \n\nVVK: 12 \u20ac + VVK Geb\u00fchren \nAK: 15 \u20ac \n\nRakede\n\nDie Gru\u0308ndungsgeschichte der Rakede ist ein bisschen konfus\u201c, gibt Triebwerk I lachend zu. So viel ist aber sicher: 2006 wurde die Rakede gezu\u0308ndet, eine Studentenbude im holla\u0308ndischen Arnhem spielte eine Rolle, auch eine durchfeierte Berliner Nacht. Am Rakedenbauplan wurde in der Folge noch einige Jahre getu\u0308ftelt, zwischendurch za\u0308hlte man ganze acht Triebwerke \u2013 ein E-Geiger war dabei, auch ein DJ war mal an Bord. Inzwischen sieht es im Inneren der Rakede folgenderma\u00dfen aus:\nTriebwerk I singt, Triebwerk II bedient Bordcomputer und Beat-Maschinen, Triebwerk III rappt und spielt Gitarre, dazu kommen noch die Triebwerke IV-VI an Drums, Bass und Tasten. Gemeinsam: Rakede.\nAuch, wie die Maschine zu ihrem Sound kam, ist ungewiss. Sicher ist aber, dass es einen aus allen Na\u0308hten platzenden Ordner unfertiger Ideen gab, dass irgendwann Triebwerk 2 aka Affe Maria dazukam, den Dubstep mitbrachte und dass es anschlie\u00dfend einen heftigen Ruck auf der Bru\u0308cke des Raumschiffes gab. Au\u00dferdem wei\u00df man von einem quid pro quo mit Rapper Samy Deluxe; man lieh sich Ohr, Equipment und Fachwissen.\nWer eine Genreeinordnung ho\u0308ren will, hat's schwierig. Aber so viel ist klar: Gitarren sind da, Raggae-Chops sind da, jede Menge Energie \u2013 und eben diese Bassgewitter aus Dubstep und Electro. Eine Vielfalt, die auch die Features auf der fu\u0308nf Tracks starken EP \u201eJa... Aber was, wenn alles klappt\u201c unterstreichen:\nMit Sa\u0308nger Delle\u0301 von Seeed, sowie Rapper Samy Deluxe haben zwei deutsche Gro\u0308\u00dfen aus zwei verschiedenen Ecken der jungen Band ihre Anerkennung gezollt.\"","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1388856416","pic":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c35.0.100.100\/p100x100\/1185105_10151808095455233_18852197_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c17.0.50.50\/1185105_10151808095455233_18852197_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c69.0.200.200\/p200x200\/1185105_10151808095455233_18852197_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1382095982041064&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 11.04.14, 19:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"192","eid":"687657787933727","name":"3 - Die Party","startTime":"1397941200","endTime":"0","description":"Beginn: 23.00 Uhr | AK: 7 \u20ac\n\nfeat. Fritz \n\nWeitere Informationen folgden demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386692282","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 19.04.14, 23:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"191","eid":"627360093987496","name":"Tanz in den Mai","startTime":"1398888000","endTime":"0","description":"Beginn: 22.00 Uhr | AK 7 \u20ac\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386692316","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 30.04.14, 22:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"190","eid":"717625784915524","name":"Wolf Maahn & Band","startTime":"1399053600","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | VVK: 23 \u20ac\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386757208","pic":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1497647_10151808100100233_441126839_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1497647_10151808100100233_441126839_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1497647_10151808100100233_441126839_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=717625784915524&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 02.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"189","eid":"673315756022831","name":"Drum Klub","startTime":"1399487400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.30 Uhr | AK: 8 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt\n\nHunderte Trommeln und Tausende St\u00f6cke liegen im drum klub bereit und warten darauf, von den Besuchern benutzt zu werden. N.U. Unruh (Einst\u00fcrzende Neubauten) und Lars Neugebauer sind die Initiatoren des Spektakels. Unter Ihrer F\u00fchrung und Anleitung werden die Trommeln geschlagen und die Mauern des Waschhauses ins Wanken gebracht. Im Sommer des Jahres fand der drum klub zum ersten Mal statt. Seitdem haben die zwei Berliner Musiker mit diesem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Projekt schon Hunderte mit dem Trommelvirus infiziert.\n\nN.U. Unruh und Lars Neugebauer arbeiten mit speziellen Drum-Installationen, an denen sich die Teilnehmer ausprobieren und austoben k\u00f6nnen. Dazu gibt es elektrische Beats und Sounds, die sich mit den durch Muskelkraft erzeugten Kl\u00e4ngen verbinden. Die dabei produzierten Adrenalinsch\u00fcbe sind gewaltig - es wird gelacht, getrommelt und getanzt vor Gl\u00fcck. Beim drum klub verschmelzen K\u00fcnstler, Teilnehmer und Zuschauer zu einem Schlagwerk. Ein beeindruckendes und begl\u00fcckendes akustisches und k\u00f6rperliches Gemeinschaftserlebnis. Keep Drumming!","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386755341","pic":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/182378_10151808069460233_1874405212_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/182378_10151808069460233_1874405212_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/182378_10151808069460233_1874405212_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 07.05.14, 20:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"188","eid":"580882851990389","name":"Science Slam","startTime":"1399658400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 7 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt | VVK: 5 \u20ac\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1389009682","pic":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c1.0.100.100\/p100x100\/1511001_10151856829965233_1726368259_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/p50x50\/1511001_10151856829965233_1726368259_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c1.0.200.200\/p200x200\/1511001_10151856829965233_1726368259_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 09.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"187","eid":"697809276919228","name":"Serdar Somuncu","startTime":"1400868000","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 24 \u20ac\n\n\"Sexy Revolution & The Politics\"\n\nDer \"Hassprediger\" Serdar Somuncu kommt mit seinem brandneuen Programm \"Sexy Revolution\" auf die B\u00fchne! Und diesmal ist er nicht alleine. Zusammen mit seiner Band The Politics pr\u00e4sentiert Serdar Somuncu eine Mischung aus Comedy und Konzert. \"Sexy Revolution\" ist geil, gr\u00f6\u00dfenwahnsinnig, groovy und garantiert nicht jugendfrei. Kein Blatt wird vor den Mund genommen, kein Tabu und kein Thema au\u00dfer acht gelassen, keine Konventionen eingehalten und keine Anspr\u00fcche befriedigt, au\u00dfer den eigenen. Dazu gibt es Musik, die so funky ist wie der Arsch, der dazu wackelt. Ein Abend voll schmutziger Gedanken mit Serdar Somuncu und Band.\n\npr\u00e4sentiert von\n\nM\u00e4rkische Allgemeine ","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386757260","pic":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p100x100\/1466253_10151808101480233_1863131277_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p50x50\/1466253_10151808101480233_1863131277_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p200x200\/1466253_10151808101480233_1863131277_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=697809276919228&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 23.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"186","eid":"619468771452675","name":"Marc Uwe Kling","startTime":"1400954400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AUSVERKAUFT!\n\n\"Die K\u00e4nguru-Offenbarung Teil 2\"\n\nIt's back! Mark Twain hat mal gesagt: \"Tiere sind die besten Freunde. Sie stellen keine Fragen und kritisieren nicht.\" Es gibt gewisse Kleink\u00fcnstler, die w\u00fcrden das so nicht unterschreiben. Hier nun endlich das fulminante Finale der K\u00e4nguru-Saga: Das Beuteltier und sein Mitbewohner rasen \u00fcber den Globus auf der Jagd nach dem mysteri\u00f6sen Pinguin. Frisch, frech und v\u00f6llig absurd.","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1390833833","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c15.0.100.100\/p100x100\/1483428_10151808105975233_768168438_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c7.0.50.50\/p50x50\/1483428_10151808105975233_768168438_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c30.0.200.200\/p200x200\/1483428_10151808105975233_768168438_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=619468771452675&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 24.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"185","eid":"488788584570780","name":"Drum Klub","startTime":"1401906600","endTime":"0","description":"Beginn: 20.30 Uhr | AK: 8 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt\n\nHunderte Trommeln und Tausende St\u00f6cke liegen im drum klub bereit und warten darauf, von den Besuchern benutzt zu werden. N.U. Unruh (Einst\u00fcrzende Neubauten) und Lars Neugebauer sind die Initiatoren des Spektakels. Unter Ihrer F\u00fchrung und Anleitung werden die Trommeln geschlagen und die Mauern des Waschhauses ins Wanken gebracht. Im Sommer des Jahres fand der drum klub zum ersten Mal statt. Seitdem haben die zwei Berliner Musiker mit diesem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Projekt schon Hunderte mit dem Trommelvirus infiziert.\n\nN.U. Unruh und Lars Neugebauer arbeiten mit speziellen Drum-Installationen, an denen sich die Teilnehmer ausprobieren und austoben k\u00f6nnen. Dazu gibt es elektrische Beats und Sounds, die sich mit den durch Muskelkraft erzeugten Kl\u00e4ngen verbinden. Die dabei produzierten Adrenalinsch\u00fcbe sind gewaltig - es wird gelacht, getrommelt und getanzt vor Gl\u00fcck. Beim drum klub verschmelzen K\u00fcnstler, Teilnehmer und Zuschauer zu einem Schlagwerk. Ein beeindruckendes und begl\u00fcckendes akustisches und k\u00f6rperliches Gemeinschaftserlebnis. Keep Drumming!","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386755365","pic":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/936587_10151808069835233_7618691_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/936587_10151808069835233_7618691_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/936587_10151808069835233_7618691_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 04.06.14, 20:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"184","eid":"536463206437629","name":"Drum Klub","startTime":"1404325800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.30 Uhr | AK: 8 \u20ac \/ 5 \u20ac erm\u00e4\u00dfigt\n\nHunderte Trommeln und Tausende St\u00f6cke liegen im drum klub bereit und warten darauf, von den Besuchern benutzt zu werden. N.U. Unruh (Einst\u00fcrzende Neubauten) und Lars Neugebauer sind die Initiatoren des Spektakels. Unter Ihrer F\u00fchrung und Anleitung werden die Trommeln geschlagen und die Mauern des Waschhauses ins Wanken gebracht. Im Sommer des Jahres fand der drum klub zum ersten Mal statt. Seitdem haben die zwei Berliner Musiker mit diesem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Projekt schon Hunderte mit dem Trommelvirus infiziert.\n\nN.U. Unruh und Lars Neugebauer arbeiten mit speziellen Drum-Installationen, an denen sich die Teilnehmer ausprobieren und austoben k\u00f6nnen. Dazu gibt es elektrische Beats und Sounds, die sich mit den durch Muskelkraft erzeugten Kl\u00e4ngen verbinden. Die dabei produzierten Adrenalinsch\u00fcbe sind gewaltig - es wird gelacht, getrommelt und getanzt vor Gl\u00fcck. Beim drum klub verschmelzen K\u00fcnstler, Teilnehmer und Zuschauer zu einem Schlagwerk. Ein beeindruckendes und begl\u00fcckendes akustisches und k\u00f6rperliches Gemeinschaftserlebnis. Keep Drumming!","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386755393","pic":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/581066_10151808070435233_418713968_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/581066_10151808070435233_418713968_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/581066_10151808070435233_418713968_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 02.07.14, 20:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"183","eid":"233977553436846","name":"Tatjana Meissner","startTime":"1411839000","endTime":"0","description":"Beginn: 19.30 Uhr | AK: 23 \u20ac | VVK: 19 \u20ac\n\n\"Sexuelle Evolution\"","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386757385","pic":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.9.100.100\/p100x100\/1479456_10151808105630233_1779680291_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.4.50.50\/p50x50\/1479456_10151808105630233_1779680291_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.18.200.200\/p200x200\/1479456_10151808105630233_1779680291_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=233977553436846&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 27.09.14, 19:30"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"182","eid":"1379343498998955","name":"ASP - Rar und Pur","startTime":"1412272800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr\n\nper aspera ad aspera \u2013 Die 15-Jahre-Jubil\u00e4umstour \/ Gothic Novel Rock\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391502596","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1379343498998955&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 02.10.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"181","eid":"685317744842073","name":"ASP - Best of Rock","startTime":"1412355600","endTime":"0","description":"Beginn: 19.00 Uhr\n\nper aspera ad aspera \u2013 Die 15-Jahre-Jubil\u00e4umstour \/ Gothic Novel Rock \n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391502609","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=685317744842073&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 03.10.14, 19:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"180","eid":"557493867659232","name":"Eure M\u00fctter","startTime":"1414522800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | VVK: 24 \u20ac\n\n\"Blo\u00df nicht menstruieren jetzt!\"\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386692762","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=557493867659232&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 28.10.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"179","eid":"1402418293331501","name":"Gernot Hassknecht","startTime":"1416596400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | AK: 26 \u20ac | VVK: 22 \u20ac\n\n\"Das Hassknecht Prinzip - In zw\u00f6lf Schritten zum Choleriker\"\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386757535","pic":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c0.3.100.100\/p100x100\/1468653_10151808108235233_1990491323_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c0.1.50.50\/p50x50\/1468653_10151808108235233_1990491323_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c0.5.200.200\/p200x200\/1468653_10151808108235233_1990491323_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1402418293331501&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 21.11.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"178","eid":"748954421789433","name":"Vince Ebert","startTime":"1416682800","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | Einlass: 19.00 Uhr\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391502261","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 22.11.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"177","eid":"345888385550559","name":"Luke Mockridge","startTime":"1417028400","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst... ","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391502651","pic":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1010625_10151874705445233_1939781841_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1010625_10151874705445233_1939781841_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1010625_10151874705445233_1939781841_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=345888385550559&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 26.11.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"176","eid":"598555210218332","name":"Alexander Huber","startTime":"1418497200","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 Uhr | Einlass: 19.00 Uhr\n\n\"Im Licht der Berge\"\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst...","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1391502306","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 13.12.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"175","eid":"1438919916320925","name":"Jan Plewka","startTime":"1418929200","endTime":"0","description":"Beginn: 20.00 | AK: 24 \u20ac | VVK: 19 \u20ac\n\nJan Plewka singt Simon & Garfunkel - \"Sound of Silence\"","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386757639","pic":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1459188_10151808109970233_66655598_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1459188_10151808109970233_66655598_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1459188_10151808109970233_66655598_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1438919916320925&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 18.12.14, 20:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"174","eid":"556461094428468","name":"Tatjana Meissner","startTime":"1420045200","endTime":"0","description":"Beginn: 18.00 Uhr | AK: 23 \u20ac | VVK: 19 \u20ac\n\n\"Sexuelle Evolution\"\n\nWeitere Informationen folgen demn\u00e4chst..","seen":"0","place_id":"2","lastChanged":"1386693181","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=556461094428468&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 31.12.14, 18:00"},"Place":{"id":"2","name":"Waschhaus Potsdam","mapping":"waschhaus","lat":"52.403584","lng":"13.073497","adresse":"Schiffbauergasse 6","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"122629610232","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"234","eid":"577958402294121","name":"Back to the 80s","startTime":"1393095600","endTime":"0","description":"Kramt die Leggings und Netz-Shirts raus, das Pub reist zur\u00fcck in die 80er Jahre. Um die gute alte Zeit wieder aufleben zu lassen, gibt es ausgew\u00e4hlte Snacks und Drinks. Euer in Knicklichter gebadetes Lieblings-Pub freut sich auf verkleidete und tanzw\u00fctige 80er-Jahre-Fans. Also, Stirnband nicht vergessen!","seen":"0","place_id":"3","lastChanged":"1391689231","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c56.0.100.100\/p100x100\/1897709_610186985703886_309986032_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c28.0.50.50\/p50x50\/1897709_610186985703886_309986032_a.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c112.0.200.200\/p200x200\/1897709_610186985703886_309986032_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 22.02.14, 20:00"},"Place":{"id":"3","name":"Pub \u00e0 la Pub","mapping":"pub","lat":"52.395246","lng":"13.056022","adresse":"Breite Stra\u00dfe 1","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"124758697580053","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"233","eid":"258862864282555","name":"\u00c4rger nicht den gespaltenen Arsch: Der Pub \u00e1 la Pub Spieleabend","startTime":"1393174800","endTime":"0","description":"Neben dem traditionellen Skatturnier und den zahlreichen Brett-, W\u00fcrfel sowie Kartenspielen bietet das Pub wieder die M\u00f6glichkeit bereits zwei Stunden fr\u00fcher als sonst dem Gesellschaftsspiel zu fr\u00f6nen.","seen":"0","place_id":"3","lastChanged":"1390479447","pic":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yi\/r\/zSnTif5Rf_V.png","pic_square":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yE\/r\/tKlGLd_GmXe.png","pic_big":"http:\/\/profile.ak.fbcdn.net\/static-ak\/rsrc.php\/v2\/yn\/r\/5uwzdFmIMKQ.png","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 23.02.14, 18:00"},"Place":{"id":"3","name":"Pub \u00e0 la Pub","mapping":"pub","lat":"52.395246","lng":"13.056022","adresse":"Breite Stra\u00dfe 1","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"124758697580053","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"238","eid":"575530432533420","name":"Destroy Fascism","startTime":"1393099200","endTime":"0","description":"Ein Abend gegen Neonazismus und Rassismus mit:\n\nANIMADVERT \nhttp:\/\/animadvert-music.de.to\/\n\nFive Kiss Prophecy \nhttp:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5plOXV6asZY\n\nRed Cardinal\nhttps:\/\/www.facebook.com\/pages\/RED-CARDINAL\/510980438916531\n\nThe Grizzly Instinct \nhttps:\/\/fb.bandpage.com\/TheGrizzlyInstinct\n\nzur Aftershow gibts:\n\nRandy Marsh (Dubstep)\n\nund\n\nDJ-Team Filmriss (AllTimeFavorites)\n\nLos gehts ab 21 Uhr. Seid dabei!","seen":"0","place_id":"4","lastChanged":"1390469161","pic":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.38.100.100\/p100x100\/1619503_581007735325834_1665578486_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.19.50.50\/p50x50\/1619503_581007735325834_1665578486_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.77.200.200\/p200x200\/1619503_581007735325834_1665578486_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 22.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"4","name":"Spartacus Potsdam","mapping":"spartacus","lat":"52.389244","lng":"13.0777","adresse":"Friedrich-Engels-Stra\u00dfe 22","plz":"14467","ort":"Potsdam","fb_page_id":"188454667867789","fb_user_id":"100002126779729"},"Link":[]},{"Event":{"id":"47","eid":"509564049133643","name":"THE JAILBREAKERS \/\/ Support: KILMINISTER","startTime":"1393012800","endTime":"0","description":"Konzert l ACDC \/ Rock l Einlass: 20 Uhr l Beginn: 21 Uhr l VVK: 13 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 17 \u20ac\n\nIch bin ein Jailbreaker; Gesetze sind Quatsch,\ndoch heute da trank ich wohl etwas too much,\ndie Welt um mich herum dreht sich schnell.\nWer hat T.N.T. ins Bier gemacht?\nGood Bye sch\u00f6nes Leben! \u2013 Ich fahr in die Nacht\nHinab auf dem Highway to hell!\n\nDieses ber\u00fchmte Gedicht soll der Legende nach Bon Scott kurz vor seinem Tod in gebrochenem Deutsch ausgesprochen haben. Warum gerade in deutscher Sprache; fragen sich seither viele seri\u00f6se Musikwissenschaftler! Die Antwort liegt auf der Hand! Bon Scott vermachte sein musikalisches Erbe an einen jungen Haufen von Rock\u00b4n` Roll Enthusiasten; ``The Jailbreakers\u00b4\u00b4 aus Halle\/Mitteldeutschland. Und wahrlich, sie sind w\u00fcrdige Erben dieses Haudegens. Als w\u00fcrde der gute, alte Bon aus seinen h\u00f6llischen Gem\u00e4chern argw\u00f6hnisch \u00fcber sein Erbe wachen, hetzt Teufelssohn Harry in authentischer Schuluniform \u00fcber die B\u00fchnenbretter, w\u00e4hrend Jens mit whiskeygetr\u00e4nkter Stimme die anr\u00fcchigen Botschaften der australischen Rocklegende zum Besten gibt. Micha, Zvenny und Jan runden das Klang- und B\u00fchnenbild derma\u00dfen gekonnt ab, dass in diesem Fall nach Urteil eines unl\u00e4ngst zusammengerufenen weiblichen Expertenteams, nur Gentechnologie im Spiele sein kann!\n\n``The Jailbreakers\u00b4\u00b4 sind der lebende Beweis f\u00fcr das Gelingen einer menschlichen Klonung. Wer ihre 90-min\u00fctige Show mit allen AC\/DC- Hits der Bon Scott- \u00c4ra erlebt hat, wird zweifelsohne dieser Theorie zustimmen.\n\nhttp:\/\/www.jailbreakers.de\/\nhttps:\/\/www.facebook.com\/pages\/The-Jailbreakers\/494154397297160\n\n\n\nSupport:\nKILMINISTER \u2013 a Tribute to Mot\u00f6rhead\n\nMot\u00f6rhead: Seit ihrer Gr\u00fcndung im Jahr 1975 geh\u00f6rt die britische Rockband zu den einflussreichsten Musikformationen der Welt. Ihr Kopf, der Bassist Lemmy Kilmister, ist eine lebende Legende. Drei Hallenser sind mit der Mission unterwegs, die Musik von Mot\u00f6rhead unter die Leute zu bringen \u2013 und sie kommen verdammt nah ran ans ber\u00fchmte Original! Ihr Name: KILMINISTER. F\u00fcr die 3 Jungs von Kilminister ist die Musik von Mot\u00f6rhead von gro\u00dfer Bedeutung. Und so bieten sie gemeinsam einen akustischen Hochgenuss quer durch die Band-Geschichte Mot\u00f6rhead\u00b4s \u2026\n\nhttp:\/\/www.kilminister.de\/kilminister\/home.html\n\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392026833","pic":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c0.2.100.100\/p100x100\/1374756_519094051517131_1053328237_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c0.1.50.50\/p50x50\/1374756_519094051517131_1053328237_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c0.4.200.200\/p200x200\/1374756_519094051517131_1053328237_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=509564049133643&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 21.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"46","eid":"1402300903332265","name":"WLADIMIR KAMINER \u201eDiesseits von Eden\u201c","startTime":"1393099200","endTime":"0","description":"Lesung l Saal \/ bestuhlt l Einlass: 20 Uhr l Beginn: 21 Uhr l VVK: 15 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 18 \u20ac\n\nIhren Schrebergarten mussten Wladimir Kaminer und seine Familie wegen \u00bbspontaner Vegetation\u00ab aufgeben. Nun versuchen sie erneut, das Paradies in kleinem Ma\u00dfstab nachzubauen: in Gl\u00fccklitz, einem kleinen Dorf vor den Toren Berlins. Keine Stra\u00dfenkarte kennt diesen Ort mit dem kleinen Haus direkt am See und dem angeblich n\u00f6rdlichsten Weinberg der Welt. Dabei hat Gl\u00fccklitz viel zu bieten \u2013 nicht zuletzt seine unverwechselbaren Einwohner, darunter Wladimirs Nachbar Herr K\u00f6pke, Matthias, der Schl\u00fcsselwart vom Haus des Gastes, Landbaron Heiner sowie der mollige Wirt der Dorfkneipe.\n\nF\u00fcr Wladimir Kaminer ist das Dorfleben jedenfalls ein Abenteuer samt Torpedok\u00e4fern und Rettichbeeten, der Organisation einer \u00bbRussendisko\u00ab in der Dorfscheune, verschwiegenen Fischen, einem Wetter wie im Bermudadreieck \u2013 und nat\u00fcrlich jeder Menge Geschichten \u2026\n\n\u00bbIn seinen Geschichten k\u00f6nnen wir vom Alltag Gebeutelte uns alle wiederfinden. Nur k\u00f6nnten die meisten ihre Beobachtungen nicht in so pointierte, witzige und liebevolle Worte kleiden.\u00ab Neue Westf\u00e4lische\n\n\"Kaminer ist, was nur selten bemerkt wird, ein gro\u00dfer Stilist, ein Meister seiner Form, einer kleinen Form nat\u00fcrlich, die der Romanform in manchem \u00fcberlegen ist. Wladimir Kaminer, soviel steht fest, ist ein gro\u00dfer Gewinn f\u00fcr die deutsche Literatur.\" S\u00fcddeutsche Zeitung\n\n \nWladimir Kaminer\n\nWladimir Kaminer wurde 1967 in Moskau geboren. Er absolvierte eine Ausbildung zum Toningenieur f\u00fcr Theater und Rundfunk und studierte anschlie\u00dfend Dramaturgie am Moskauer Theaterinstitut. Seit 1990 lebt er mit seiner Frau und seinen beiden Kindern in Berlin. Er ver\u00f6ffentlicht regelm\u00e4\u00dfig Texte in verschiedenen Zeitungen und Zeitschriften und organisiert Veranstaltungen wie seine mittlerweile international ber\u00fchmte \u00bbRussendisko\u00ab. Mit der gleichnamigen Erz\u00e4hlsammlung sowie zahlreichen weiteren B\u00fcchern avancierte er zu einem der beliebtesten und gefragtesten Autoren Deutschlands. Alle seine B\u00fccher gibt es als H\u00f6rbuch, von ihm selbst gelesen.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1380022897","pic":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c0.9.100.100\/p100x100\/1237622_518057108287492_1209807445_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c0.4.50.50\/p50x50\/1237622_518057108287492_1209807445_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c0.18.200.200\/p200x200\/1237622_518057108287492_1209807445_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1402300903332265&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 22.02.14, 21:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"45","eid":"198212233696831","name":"LKC FASCHING","startTime":"1393614000","endTime":"0","description":"Show \/ Party \/ Fasching l Einlass: 18:30 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 13,50 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 16 \u20ac\n\nDer LKC Babelsberg e.V. feiert seine 35. Session!\n\nUnter dem Motto \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\" wird sich der Club im Lindenpark in die Welt des Cartoons & Zeichentricks begeben. Special guest: Bekannten Comichelden, die das diesj\u00e4hrige Programm mal so richtig auf den Kopf stellen werden.\n\nOb Superman und Batman, Mickey Mouse und Donald Duck, Tim und Struppi, Asterix und Obelix, Lucky Luke, Biene Maja, Familie Feuerstein oder die Simpsons \u2026 Die Liste der Comic-Helden ist endlos lang. Millionen von Kindern, Teenagern und nat\u00fcrlich auch Erwachsenen sind ihnen verfallen. Die urspr\u00fcnglichen einfachen gezeichneten Witze decken mittlerweile fast alle Genres ab: Familie, Liebe, Historie, Horror, Action...und und und\n\nUnd so hat die Welt des Cartoons & Zeichentrick nun auch Gefallen am Karneval gefunden und schickt einige ihrer Vertreter beim LKC vorbei um das diesj\u00e4hrige Faschingsprogramm mal ordentlich durcheinander zu wirbeln. Ein ein Wiedersehen mit Comicfiguren aus verschiedenen Jahrzehnten und f\u00fcr den ein oder anderen ein Wiedersehen mir den Helden der Kindheit.\n\nAlso hinein schl\u00fcpfen ins Actionkost\u00fcm, Superkr\u00e4fte aktivieren und herbeigeflogen kommen zum gro\u00dfen Faschings- Spektakel, wenn es hei\u00dft: \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\"\n\n\nLKC Babelsberg e.V.\nDer LKC Babelsberg e.V. besteht bereits seit 1979 und z\u00e4hlt derzeit 70 Mitglieder, ist aber immer auf der Suche nach \"fahrendem Volk\", das Spass am n\u00e4rrischen Leben hat. Stammhaus und Veranstaltungsort des Karnevalsvereins ist der Lindenpark in Babelsberg. Jedes Jahr gestaltet der Verein mit seinen Mitgliedern f\u00fcr die tollen Tage ein mehrst\u00fcndiges Karnevalsprogramm, das aus Musik, Comedy, Funken, M\u00e4nnerballett, Trauung des Prinzenpaares u.v.m. besteht.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1383660662","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c17.0.100.100\/p100x100\/1374713_540758322684037_766129750_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c8.0.50.50\/p50x50\/1374713_540758322684037_766129750_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c33.0.200.200\/p200x200\/1374713_540758322684037_766129750_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=198212233696831&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 28.02.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"44","eid":"487938117988807","name":"LKC FASCHING","startTime":"1393700400","endTime":"0","description":"Show \/ Party \/ Fasching l Einlass: 18:30 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 18 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 22 \u20ac\n\nDer LKC Babelsberg e.V. feiert seine 35. Session!\n\nUnter dem Motto \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\" wird sich der Club im Lindenpark in die Welt des Cartoons & Zeichentricks begeben. Special guest: Bekannten Comichelden, die das diesj\u00e4hrige Programm mal so richtig auf den Kopf stellen werden.\n\nOb Superman und Batman, Mickey Mouse und Donald Duck, Tim und Struppi, Asterix und Obelix, Lucky Luke, Biene Maja, Familie Feuerstein oder die Simpsons \u2026 Die Liste der Comic-Helden ist endlos lang. Millionen von Kindern, Teenagern und nat\u00fcrlich auch Erwachsenen sind ihnen verfallen. Die urspr\u00fcnglichen einfachen gezeichneten Witze decken mittlerweile fast alle Genres ab: Familie, Liebe, Historie, Horror, Action...und und und\n\nUnd so hat die Welt des Cartoons & Zeichentrick nun auch Gefallen am Karneval gefunden und schickt einige ihrer Vertreter beim LKC vorbei um das diesj\u00e4hrige Faschingsprogramm mal ordentlich durcheinander zu wirbeln. Ein ein Wiedersehen mit Comicfiguren aus verschiedenen Jahrzehnten und f\u00fcr den ein oder anderen ein Wiedersehen mir den Helden der Kindheit.\n\nAlso hinein schl\u00fcpfen ins Actionkost\u00fcm, Superkr\u00e4fte aktivieren und herbeigeflogen kommen zum gro\u00dfen Faschings- Spektakel, wenn es hei\u00dft: \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\"\n\n\nLKC Babelsberg e.V.\nDer LKC Babelsberg e.V. besteht bereits seit 1979 und z\u00e4hlt derzeit 70 Mitglieder, ist aber immer auf der Suche nach \"fahrendem Volk\", das Spass am n\u00e4rrischen Leben hat. Stammhaus und Veranstaltungsort des Karnevalsvereins ist der Lindenpark in Babelsberg. Jedes Jahr gestaltet der Verein mit seinen Mitgliedern f\u00fcr die tollen Tage ein mehrst\u00fcndiges Karnevalsprogramm, das aus Musik, Comedy, Funken, M\u00e4nnerballett, Trauung des Prinzenpaares u.v.m. besteht.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391527714","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c17.0.100.100\/p100x100\/1555476_591785174248018_386457710_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c8.0.50.50\/p50x50\/1555476_591785174248018_386457710_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c33.0.200.200\/p200x200\/1555476_591785174248018_386457710_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=487938117988807&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 01.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"43","eid":"1388317221409522","name":"LKC FASCHING","startTime":"1393786800","endTime":"0","description":"Show \/ Party \/ Fasching l Einlass: 18:30 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 7,50 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 10 \u20ac\n\nDer LKC Babelsberg e.V. feiert seine 35. Session!\n\nUnter dem Motto \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\" wird sich der Club im Lindenpark in die Welt des Cartoons & Zeichentricks begeben. Special guest: Bekannten Comichelden, die das diesj\u00e4hrige Programm mal so richtig auf den Kopf stellen werden.\n\nOb Superman und Batman, Mickey Mouse und Donald Duck, Tim und Struppi, Asterix und Obelix, Lucky Luke, Biene Maja, Familie Feuerstein oder die Simpsons \u2026 Die Liste der Comic-Helden ist endlos lang. Millionen von Kindern, Teenagern und nat\u00fcrlich auch Erwachsenen sind ihnen verfallen. Die urspr\u00fcnglichen einfachen gezeichneten Witze decken mittlerweile fast alle Genres ab: Familie, Liebe, Historie, Horror, Action...und und und\n\nUnd so hat die Welt des Cartoons & Zeichentrick nun auch Gefallen am Karneval gefunden und schickt einige ihrer Vertreter beim LKC vorbei um das diesj\u00e4hrige Faschingsprogramm mal ordentlich durcheinander zu wirbeln. Ein ein Wiedersehen mit Comicfiguren aus verschiedenen Jahrzehnten und f\u00fcr den ein oder anderen ein Wiedersehen mir den Helden der Kindheit.\n\nAlso hinein schl\u00fcpfen ins Actionkost\u00fcm, Superkr\u00e4fte aktivieren und herbeigeflogen kommen zum gro\u00dfen Faschings- Spektakel, wenn es hei\u00dft: \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\"\n\n\nLKC Babelsberg e.V.\nDer LKC Babelsberg e.V. besteht bereits seit 1979 und z\u00e4hlt derzeit 70 Mitglieder, ist aber immer auf der Suche nach \"fahrendem Volk\", das Spass am n\u00e4rrischen Leben hat. Stammhaus und Veranstaltungsort des Karnevalsvereins ist der Lindenpark in Babelsberg. Jedes Jahr gestaltet der Verein mit seinen Mitgliedern f\u00fcr die tollen Tage ein mehrst\u00fcndiges Karnevalsprogramm, das aus Musik, Comedy, Funken, M\u00e4nnerballett, Trauung des Prinzenpaares u.v.m. besteht.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391527744","pic":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c17.0.100.100\/p100x100\/578957_591785484247987_1005635735_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c8.0.50.50\/p50x50\/578957_591785484247987_1005635735_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c33.0.200.200\/p200x200\/578957_591785484247987_1005635735_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1388317221409522&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 02.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"42","eid":"527740143978243","name":"LKC FASCHING","startTime":"1393873200","endTime":"0","description":"Show \/ Party \/ Fasching l Einlass: 18:30 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 11 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 14 \u20ac\n\nDer LKC Babelsberg e.V. feiert seine 35. Session!\n\nUnter dem Motto \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\" wird sich der Club im Lindenpark in die Welt des Cartoons & Zeichentricks begeben. Special guest: Bekannten Comichelden, die das diesj\u00e4hrige Programm mal so richtig auf den Kopf stellen werden.\n\nOb Superman und Batman, Mickey Mouse und Donald Duck, Tim und Struppi, Asterix und Obelix, Lucky Luke, Biene Maja, Familie Feuerstein oder die Simpsons \u2026 Die Liste der Comic-Helden ist endlos lang. Millionen von Kindern, Teenagern und nat\u00fcrlich auch Erwachsenen sind ihnen verfallen. Die urspr\u00fcnglichen einfachen gezeichneten Witze decken mittlerweile fast alle Genres ab: Familie, Liebe, Historie, Horror, Action...und und und\n\nUnd so hat die Welt des Cartoons & Zeichentrick nun auch Gefallen am Karneval gefunden und schickt einige ihrer Vertreter beim LKC vorbei um das diesj\u00e4hrige Faschingsprogramm mal ordentlich durcheinander zu wirbeln. Ein ein Wiedersehen mit Comicfiguren aus verschiedenen Jahrzehnten und f\u00fcr den ein oder anderen ein Wiedersehen mir den Helden der Kindheit.\n\nAlso hinein schl\u00fcpfen ins Actionkost\u00fcm, Superkr\u00e4fte aktivieren und herbeigeflogen kommen zum gro\u00dfen Faschings- Spektakel, wenn es hei\u00dft: \"Cartoons & Zeichentrick ich seh\u00b4, in die Kindheit versetzt beim LKC\"\n\n\nLKC Babelsberg e.V.\nDer LKC Babelsberg e.V. besteht bereits seit 1979 und z\u00e4hlt derzeit 70 Mitglieder, ist aber immer auf der Suche nach \"fahrendem Volk\", das Spass am n\u00e4rrischen Leben hat. Stammhaus und Veranstaltungsort des Karnevalsvereins ist der Lindenpark in Babelsberg. Jedes Jahr gestaltet der Verein mit seinen Mitgliedern f\u00fcr die tollen Tage ein mehrst\u00fcndiges Karnevalsprogramm, das aus Musik, Comedy, Funken, M\u00e4nnerballett, Trauung des Prinzenpaares u.v.m. besteht.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391527805","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c17.0.100.100\/p100x100\/1900070_591786027581266_1229459337_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c8.0.50.50\/p50x50\/1900070_591786027581266_1229459337_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c33.0.200.200\/p200x200\/1900070_591786027581266_1229459337_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=527740143978243&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Montag, 03.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"68","eid":"515152151916772","name":"KEIMZEIT \u2013 Das 30. Konzert im Lindenpark","startTime":"1394218800","endTime":"0","description":"Konzert l Rock\/Pop l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 20 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 25 \u20ac\n\nDas 30. Keimzeit Konzert im Lindenpark!\n\npr\u00e4sentiert von: Antenne Brandenburg\n\n1985 spielten KEIMZEIT ihr erstes Konzert bei uns. Die Band um Norbert Leisegang aus dem nicht weit entfernten L\u00fctte im Fl\u00e4ming, enterte die B\u00fchne in unseren heiligen Hallen und spielte seitdem regelm\u00e4\u00dfig Konzerte vor hunderten Fans. Mitte der Neunziger ging es dann auch auf unsere Open Air B\u00fchne. Nicht selten mussten aufgrund des Andranges Zusatzkonzerte gespielt werden. Das letzte Konzert 2012, zum aktuellen Studioalbum \"Kolumbus\" war erwartungsgem\u00e4\u00df rammelvoll.\n\n2014 gibt\u2019s nun ein Jubil\u00e4um der besonderen Art - Nicht weniger als 29 Konzerte hat Keimzeit bis jetzt im Lindenpark gespielt und so freut sich die Band mindestens genauso doll wie wir auf das gro\u00dfe Jubil\u00e4umskonzert zum 30. Auftritt von Keimzeit im Lindenpark!\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391591787","pic":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p100x100\/1798683_591775717582297_1813800858_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p50x50\/1798683_591775717582297_1813800858_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/p200x200\/1798683_591775717582297_1813800858_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=515152151916772&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 07.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"257","eid":"1438001239766739","name":"TEENS DISCOCLUB","startTime":"1394377200","endTime":"0","description":"TEENS DiscoClub\nJeden 1. Sonntag im Monat\nStart: So 09.03.\n\nDisco\/Party l Rock \/ Pop \/ HipHop l 11 - 15 Jahre l 16 -20 Uhr l 3 \u20ac\n\nAlso wir finden, es wird Zeit f\u00fcr eine coole Teeny Disco in Potsdam, mehr muss man gar nicht sagen, das seht ihr bestimmt genauso. Ab M\u00e4rz geht es los. Jeden ersten Sonntag im Monat gibt es den TEENS DISCOCLUB. Kommt alle her, wir haben n\u00e4mlich Platz f\u00fcr alle.\n\nNa dann, gute Stimmung mitbringen, Eltern zu Hause lassen oder auf dem separaten Elternparkplatz im Cafe (Salon) abladen. Der Eintritt kostet 3 \u20ac und Getr\u00e4nke (logisch alkoholfrei) gibt's zu einem fairen Preis. Um 16 Uhr geht es los und um 20 Uhr sind wir alle traurig, dass es vorbei ist und freuen uns auf die n\u00e4chste Party..\n\nWenn ihr Fragen habt, schreibt `ne Mail an office.lindenpark@stiftung-spi.de oder ruft an.\n\n\nTEAM Teens Disco Club:\n\nFABIO (links)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Kino, Zocken, Freunde treffen\nMusik: aktuelle Charts, Hip Hop, Rap, Pop\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch wollte einfach mal, dass es so etwas in Potsdam gibt. Ich bin mir sicher, das viele Leute kommen, das wir alle abfeiern und tanzen, als wenn es kein Morgen gibt.\n\nKAI (mitte)\nAlter: 13 Jahre\nSchule: Filmgymnasium Babelsberg\nHobbies: Skateboard, Fahrrad, Klavier, Theater spielen, Karate, Computer\nMusik: Cro, Tim Bendtzko, Avicii, Michael Buble, Skrillex und andere Popsachen\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war schon ein paar Mal im Urlaub und auf Klassenfahrten auf einer Teens Disco, aber noch nie in meiner Stadt. Basti erz\u00e4hlte mir von der Idee und ich war sofort dabei. Von der Disco erwarte ich das ziemlich gute Stimmung aufkommt und viele kommen.\n\nBASTIAN (rechts)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Schauspielen\nMusik: Cro\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war noch nie auf einer Teeni Disco, aber jetzt haben wir ja unsere eigene. Ich denke, Leute in unserem Alter wollen sich auch mal (so wie wir) mit ihren Freunden treffen, quatschen, tanzen und unter sich sein.\n","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1390395911","pic":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c163.0.100.100\/p100x100\/1004948_582948451798357_1574797110_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c82.0.50.50\/p50x50\/1004948_582948451798357_1574797110_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c327.0.200.200\/p200x200\/1004948_582948451798357_1574797110_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 09.03.14, 16:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"41","eid":"690982637579125","name":"FAUN - Von den Elben Tour 2014 \/ Support: Jyoti Verhoeff","startTime":"1394740800","endTime":"0","description":"Konzert \/ Medieval Folk Music l Einlass: 20 Uhr l Beginn: 21 Uhr l VVK: 24 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren\n\nEine ausverkaufte \"VON DEN ELBEN TOUR\" im Nov. 2013 und ein Album das wochenlang in den Top Ten der Charts zu finden war und sogar Goldstatus erreicht hat. F\u00fcr eine Band, die alles andere wie gew\u00f6hnliche \/ popul\u00e4re Musik macht ist dies ein halbes Wunder und ein riesiger Schritt nach vorne.\n\nFAUN entf\u00fchren mit historischen Instrumenten, mehrstimmigen Ges\u00e4ngen und einer einmaligen Lichtshow das Publikum in eine zauberhafte Anderswelt. Dudelsack, Harfe, Drehleier und Laute treffen auf \u00fcbergro\u00dfe Trommeln, archaische Klanglandschaften verschmelzen mit treibenden Beats, mittelalterliche, keltische und nordische Kl\u00e4nge werden zu einem beschw\u00f6renden Ganzen.\n\nDas Album \"VON DEN ELBEN\" widmet sich in erster Linie deutschsprachigen Balladen und romantischen Liedern, die eine m\u00e4rchenhafte Sagenwelt beschreiben. Auf der \"Von den Elben\" Tour wird FAUN die sch\u00f6nsten dieser Balladen in mitreissenden Versionen pr\u00e4sentieren. Daneben wird es eine Auswahl der besten Live St\u00fccke der mittlerweile \u00fcber 10 j\u00e4hrigen Bandgeschichte geben.\n\nNach dem gro\u00dfen Erfolg der ausverkauften VON DEN ELBEN TOUR im Nov. 2013 wird FAUN mit diesen Konzertprogramm noch einmal mit 11 Zusatzkonzerten durch die Lande reisen.\n\nMit den zauberhaften Jyoti Verhoeff aus den Niederlanden als Vorgruppe und einer eigenen aufwendigen Produktion wird FAUN die Konzerts\u00e4le erneut in eine mystische M\u00e4rchenwelt zu verwandeln wissen.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391526958","pic":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c45.0.100.100\/p100x100\/1505202_591779820915220_980095049_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c23.0.50.50\/p50x50\/1505202_591779820915220_980095049_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c90.0.200.200\/p200x200\/1505202_591779820915220_980095049_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=690982637579125&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 13.03.14, 21:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"256","eid":"133517036818582","name":"THEES UHLMANN & BAND","startTime":"1394910000","endTime":"0","description":"Rock \/ Indie \/ Alternative\n\nFreunde, stellt euch vor, Daft Punk w\u00e4ren mit Danger Mouse, Tom Petty und Ingo Insterburg im Studio gewesen, um William Faulkners \u201eThe Sound and the Fury\u201c zu vertonen. Keine Angst: Alles wird gut, denn es gibt ein neues Album von Thees Uhlmann und das pfeift auf Vergleiche. Stattdessen rei\u00dft es die Brooklyn\u2010Bridge ein, begleitet die SPD\u2010Basis beim Wahlkampf, f\u00e4hrt Panzer an der Elbm\u00fcndung auf, enth\u00e4lt einen makellosen 18\u2010Silben\u00ad\u2010Reim und eine Single, die nicht weniger als geballte westdeutsche Geschichte zum Kopfnicken und Mitsingen bietet. Will meinen: Es ist randvoll mit Dingen, die noch nie jemand auf Platte gemacht hat. Selbst Thees Uhlmann nicht.\n\nThees Uhlmann, das ist dieser in Jeans, T\u00ad\u2010Shirt und Lederjacke gespuckte Besessene, dieser aufrechte Maulheld mit den h\u00e4ngenden Schultern. Dieser norddeutsche Hooligan der Herzen, der seine Band Tomte \u00fcber eine Dekade lang mit der Peitsche ungez\u00fcgelter Leidenschaft von Club zu Club und von Platte zu Platte gejagt hat, um dann 2011 mit seinem ersten, selbstbetitelten Solo-\u00ad\u2010Album den ganz gro\u00dfen Wurf zu landen. Es stieg von Null auf vier in den Media Control Charts ein, hielt sich ganze neun Wochen in den Top\u00ad\u2010100, die Single \u201eZum Laichen und Sterben ziehen die Lachse den Fluss hinauf\u201c lief im Radio rauf und runter und die Presse k\u00fcrte Uhlmann zum Bruce Springsteen von Niedersachsen. Das ist es wohl, was Plattenfirmen\u00ad\u2010Manager meinen, wenn sie die Floskel vom \u201egro\u00dfen Durchbruch\u201c bem\u00fchen. Nicht, dass diese Menschen bei Uhlmann viel mitzureden reden h\u00e4tten: Thees ver\u00f6ffentlicht seine Platten in gewohnter DIY-\u00ad\u2010 Manier weiterhin bei seinem eigenen Label Grand Hotel van Cleef.\n\nObwohl ununterbrochen auf Tour, hat Thees jede freie Minute genutzt, um Songs zu schreiben. Auf der B\u00fchne und im Studio immer dabei: Gitarrist und Produzent Tobias Kuhn. \u201eWir sind eine Krude Mischung aus altem Ehepaar und junger, wilder Liebe. Im Studio schreibe ich in erster Linie f\u00fcr ihn. Wenn Tobias zufrieden ist, dann wei\u00df ich, dass es gut ist\u201c, beschreibt Thees die gemeinsame Arbeit, die nun, gerade mal zwei Jahre nach dem Deb\u00fct, in #2, Thees\u2019 zweitem Solo-\u00ad\u2010Album m\u00fcndet. Und Kuhn hat die Messlatte f\u00fcr das Album verdammt hoch gelegt. \u201eDu darfst einen Song \u00fcber die Liebe und einen \u00fcber die Abwesenheit von Liebe singen. Beim Rest muss was Anderes her\u201c, lautete die harsche Pr\u00e4misse, die Tobi ausgab. Dementsprechend ungew\u00f6hnlich ist das Themenspektrum auf #2 geraten, das noch mehr als schon das Deb\u00fct von seinen Kontrasten und Ambivalenzen lebt. Den Spannungsfeldern zwischen Stadt und Land, N\u00e4he und Distanz, Krieg und Frieden, zwischen dem am Piano komponierenden Songwriter und der Gitarrensaiten schreddernden Rampensau. Und die eindringlichsten Nummern dieses Albums sind jene Hymnen, die sich aus den Tiefen der dazwischen klaffenden Abgr\u00fcnde in den Himmel emporschwingen.\n\nEin Paradebeispiel daf\u00fcr ist der Opener \u201eZugv\u00f6gel\u201c, der mit klirrenden New\u2010Wave-\u00adGitarren und d\u00fcster dr\u00e4uenden Keyboard-\u00adAkkorden beginnt, bevor Tribal\u00ad\u2010Drums den Startschuss f\u00fcr eine mit der Sehnsucht des Zur\u00fcckbleibenden intonierte Powerpop\u2010Ode an die Freiheit geben. Beim zweiten Song, \u201eDie Bomben meiner Stadt\u201c, wird dann noch einmal kr\u00e4ftig an der Kontrastschraube gedreht. Mit dem Ergebnis, dass der verzerrte Bass der Gitarre ihre Vorherrschaft streitig macht und sich ein enervierendes Tauziehen mit den trunken swingenden L\u00e4ufen des Bar\u00ad\u2010Pianos liefert, bevor die drei lautmalerischen Detonationen aus dem Chorus den Duktus f\u00fcr einen in bester Clash-\u00adManier agitierenden Big-\u00ad\u2010City-\u00ad\u2010Rocker setzen, der sich auch an der Kneipentheke oder im Fussballstadion prima machen w\u00fcrde. Allerdings ohne auch nur f\u00fcr ein einziges Oh-Ho- Ho\u2010Hoh zum tumben Gr\u00f6hlrock zu mutieren. Denn obwohl Uhlmanns Songs gern mal die Faust recken, entbehrt selbst ein so gnadenloser Ohrwurm wie die erste Single-\u00ad\u2010 Auskopplung \u201eAm 7. M\u00e4rz\u201c - um die zu beschreiben man sich dringend eine angemessene deutsche \u00dcbersetzung f\u00fcr das britische W\u00f6rtchen \u201euplifting\u201c ersehnt \u2013 schon rein inhaltlich nicht einer gewissen Sentimentalit\u00e4t.\n\nThees bekennt sich auf weiten Strecken des Albums hingebungsvoll zur Kunst des Storytellings, klammert aber das Private niemals ganz aus: In Songs, wie dem pumpenden, Glamrock zitierenden \u201eEs brennt\u201c oder der wundervoll d\u00e4mmrigen, Reverb\u2010getr\u00e4nkten Wien-\u00adHommage \u201eZerschmettert in St\u00fccke\u201c ist immer wieder von gebrochenen Beziehungen und alten Freundschaften, von Abschied und Aufbruch die Rede. Dabei macht Thees es sich nie so leicht, das Erlebte auf launige Halbstarken-\u00adAnekdoten oder Tagebuchsentimentalit\u00e4ten herunter zu brechen um ihm die Schwere zu nehmen. In dem ber\u00fchrenden \u201eIm Sommer nach dem Krieg\u201c geht er gar so weit, es in eine rauchgeschw\u00e4rzte Vision seiner geliebten norddeutschen Heimat zu verlegen, deren Setting genau so gut in einer siebzig Jahre zur\u00fcckliegenden Vergangenheit wie einer gar nicht so fernen Zukunft angesiedelt sein k\u00f6nnte.\n\n\u00dcberhaupt ist Uhlmann lyrisch in absoluter Bestform. Er verwebt Realismus und Fantasie, Geschichtsbuch und Tagesschau zu Erz\u00e4hlungen, die in ihrem Bilderreichtum so dicht und glaubw\u00fcrdig sind, dass sie den H\u00f6rer mit gnadenlosem Griff an der Kehle packen. Wenn er zum Beispiel in \u201eWei\u00dfe Kn\u00f6chel\u201c vom tristen Ringen und der gnadenlosen Determiniertheit im Alltag eines kleinen Wahlkampfhelfers singt, dann hat das zweifellos einen gewissen Springsteen-\u00adMoment: Jemand, der so selbstverst\u00e4ndlich den weltumarmenden Gestus des US-\u00adWestcoast-\u00adRock der klaustrophobischen deutschen Piefigkeit entgegensetzt, macht auch vor der letzten, allein von Blockfl\u00f6tenkreisen und Funpunk gehaltenen Bastion der Popul\u00e4rmusik nicht halt: dem Volkslied. Umso tiefer geht es unter die Haut, wenn Thees zum Schlusspunkt des Albums ein altes St.\u2010Martins-\u00adLied fleddert und der eigenen Laterne das Licht ausbl\u00e4st. Womit er zur Vollendung bringt, was sich wie ein roter Faden durch die nebelbedeckten Felder, verwaisten Pensionen, Klinkerh\u00e4user und Minigolfpl\u00e4tze des Albums zieht, und sich augenzwinkernd als freewheelin' Thees Uhlmann, als am amerikanischen Vorbild geschulter, Gitarrenschwingender Volks\u2010 und Heimatdichter inszeniert. Einer, der nicht nur f\u00fcr seine Tochter, seine Musik und seinen Fussballverein brennt.\n\nAuf #2 ist entsprechend viel von Feuer, Licht und Explosionen die Rede. An allen Ecken und Enden wird gez\u00fcndelt. Oder besser: an allen Anf\u00e4ngen und Enden -\u00ad Thees hat seine Lunte immer schon gerne von zwei Seiten angez\u00fcndet. Auch auf der B\u00fchne. Und auch dort ist Tobias Kuhn derjenige, der sicherstellt, dass der Mann nicht sein ganzes Pulver auf einmal verschie\u00dft. Das dringend n\u00f6tige Korrektiv. Wer Thees Uhlmann und seine Band -\u00advon der er sagt, sie, \u201esie f\u00fchlt sich so sehr nach einem homogenen, konzentrierten Mob an, dass ich mir zur Zeit einfach nichts vorstellen kann, was sch\u00f6ner, nat\u00fcrlicher und befriedigender ist -\u00ad je live erleben durfte, der kennt das: Diese Menschen brauchen keine Knalleffekte, sie sind ihre eigene Pyro\u00ad\u2010Show.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391528967","pic":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c33.0.100.100\/p100x100\/1045197_591793590913843_1645038154_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c17.0.50.50\/p50x50\/1045197_591793590913843_1645038154_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c66.0.200.200\/p200x200\/1045197_591793590913843_1645038154_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=133517036818582&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 15.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"40","eid":"171467689712139","name":"HAGEN STOLL (HAUDEGEN) \u201cSo f\u00fchlt sich Leben an. Eine musikalische Lesung.\u201c","startTime":"1395255600","endTime":"0","description":"Musikalische Lesung l Saal l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 20 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 25 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von: Meistersinger\n\nEr hatte schon viele Leben, nannte sich Razia oder auch Joe Rilla, war Tischtennismeister der DDR, Sprayer, Rapper, T\u00fcrsteher und auch Kleinganove. Offen und schonungslos erz\u00e4hlt Hagen Stoll, S\u00e4nger der Band Haudegen, in seinem H\u00f6rbuch sein bewegtes Leben und skizziert die Wendezeit aus seiner ganz eigenen Perspektive und portraitiert damit eine ganze Generation.\n\nDer Erfolg seines ersten Buches spricht f\u00fcr sich und nat\u00fcrlich f\u00fcr ihn. Ausverkaufte Lesungen bei der Leipziger Buchmesse und der Einstieg auf Platz 10 der Spiegel Bestseller Liste machen ihn zu einem begehrten Talk Gast im Fernsehen u.a. K\u00f6lner Treff mit G\u00e4sten wie Markus Lanz und Sophia Thomalla und dem Sat.1 Fr\u00fchst\u00fccksfernsehen. Es folgten Radio Interviews bei BR, Radio Fritz, RBB und Radio1. Die Berliner Tageszeitungen widmeten ihm die Titelseiten und druckten das \u201cWende-Szenario\u201d. Hagen Stoll ist nicht nur ein Mann der Worte, sondern auch der Taten und des Tons. Am 11.Oktober folgt nun zur Frankfurter Buchmesse das lang ersehnte H\u00f6rbuch. \u201eMit dem Buch habe ich in Schriftform f\u00fcr mich ein sehr wichtiges Erbe hinterlassen, es wird Zeit das dieses nun auch h\u00f6rbar ist\u201c, so Hagen Stoll. Hagen begegnet seinem eigenen Buch nat\u00fcrlich auf seiner eigenen Sprache und ost-berlinert es, begleitet mit kleinen Country-Musikeinlagen. Dazu hat er ein paar Freunde eingeladen die sich in den diversen Sprachrollen als G\u00e4ste wiederfinden. Mit dabei sind unter anderem: Max Mutzke, M\u00fcnchener Freiheit, Reinhard Mey, Michael Mind Project, Ilka Bessin, Sven Martinek, Thomas D, Saint Lu, Buddy Og\u00fcn, Elsterglanz, Haudegen, Erik Lautenschl\u00e4ger (Prag), Thorsten \u201eZacke\u201c Zahn, Tattoo Krause, Alex Diehl, Knorkator, und Sven B\u00fcnger.\n\nDamit nicht genug: Anfang 2014 begibt sich Hagen auf eine bundesweite Lese-Tour. Hagen arbeitet au\u00dferdem an seinem Solo-Album, welches im Fr\u00fchling 2014 \u00fcber Warner erscheinen wird. Nun fehlt nur noch seine eigene TV-show. Gesagt, Getan! (hierzu mehr im Jahre 2014).\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392196473","pic":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/p100x100\/1012287_591782927581576_1388675585_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/p50x50\/1012287_591782927581576_1388675585_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/p200x200\/1012287_591782927581576_1388675585_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=171467689712139&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 19.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"39","eid":"612880382083984","name":"DAVE DAVIS \"Live und in Farbe\"","startTime":"1395342000","endTime":"0","description":"Comedy l Saal \/ bestuhlt l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 24,25 \u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 25 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von: M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung, D2m Berlin\n\nWer hat Angst vorm schwarzen Mann? Niemand! Und das ist auch gut so!\nAber Deutschland fragt: Gibt es au\u00dfer Clowns tats\u00e4chlich noch andere farbige Menschen?\nDarf die politisch korrekte Domina schwarze Kunden auspeitschen?\n\nUnd warum f\u00fcrchten wir ein Wort, das r\u00fcckw\u00e4rts gelesen \u201eRegen\u201c erzeugt? DAVE DAVIS gibt Antwort. Er zertr\u00fcmmert und best\u00e4tigt mit erfrischender Leichtigkeit vieles, was wir \u00fcber \u201eB\u00fcrger mit Melanin-\u00dcberschuss\u201c zu wissen zu glauben. Er schl\u00fcpft in verschiedene Rollen, erz\u00e4hlt Unglaubliches und singt nie Geh\u00f6rtes. Der Tr\u00e4ger des Deutschen Comedypreises 2010 und zweifache Prix-Pantheon-Gewinner 2009 interagiert auch in seinem neuen Programm gekonnt mit dem Publikum und l\u00e4sst uns verstehen, warum er von \u201eKlasse statt Rasse\u201c spricht.\n\nDave Davis ist u.a. regelm\u00e4\u00dfig als Gast in der \u201eB\u00fclent Ceylan Show\u201c (RTL), \u201eTV total\u201c (Pro7), \u201eVerstehen Sie Spa\u00df?\u201c (ARD), \u201eDie gro\u00dfe TV total Prunksitzung\u201c (Pro7), \u201eKabarett aus Franken\u201c (br), \u201eWOK WM\u201c (Pro7), \u201eCindy und die jungen Wilden\u201c (RTL), \u201eDas NRW Duell\u201c (WDR), \u201eDas gro\u00dfe Kleinkunstfestival\u201c (WDR, rbb, 3sat), \u201ePrix Pantheon\u201c (WDR), \u201eSWR Latenight\u201c (SWR), \u201eNeues aus der Anstalt\u201c (ARD), \u201eLanz\u201c (ZDF), \u201eBeckmann\u201c (ZDF), \u201eStratmanns\u201c (WDR), \u201eFritz & Hermann\u201c (WDR), \u201eNightwash\u201c (einsfestival), \u201eDer gro\u00dfe Comedy Adventskalender 2010 & 2011\u201c (RTL), \u201eDie gro\u00dfe Comedy Beach Party\u201c (Pro7), \u201eQuatsch Comedy Club\u201c (Pro7), \u201eSo lacht NRW\u201c (WDR), \u201eOrden wider den tierischen Ernst 2012 & 2013\u201c (ARD), \u201eSp\u00e4tschicht\u201c (SWR), \u201eBecker der Entdecker\u201c (WDR) sowie \u201eJungen gegen M\u00e4dchen\u201c (RTL).\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391527213","pic":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.1.100.100\/p100x100\/1549355_591781594248376_994183359_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1549355_591781594248376_994183359_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.1.200.200\/p200x200\/1549355_591781594248376_994183359_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=612880382083984&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 20.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"255","eid":"681915885192033","name":"22.03. \u2605 TANZzRAUSCH special \u2605 2 Floors - 10 Acts","startTime":"1395525600","endTime":"1395565200","description":"2 Floor's \/ 10 Act's\n\n\nmain floor:\n\nJOEL MULL\n[drumcode - london]\n\nALFRED HEINRICHS\n[supdub]\n\nTHE GATHERING\n[cosh vs leigh johnson]\n\nCOSH\n[geburtstagskind]\n\nPAT|RYK\n[defaultbox]\n\nSAM BUKKA\n[komole]\n\n\n\nhard floor:\n\nLEIGH JOHNSON live\n[brb allstars]\n\nRO\n[tresor bln]\n\nAL\n[brb allstars]\n\nMOITOIZOI\n[mtz]\n\n\nVorverkauf 9 \u20ac\nAbendkasse 12 \u20ac\n\n\nAlle Jahre wieder feiert Cosh im M\u00e4rz seinen Geburtstag! Da 2014 aber auch ganz im Sinne des 10 j\u00e4hrigen TANZzRAUSCH Jubil\u00e4ums steht, ist eine ganz besonders dicke Sause vorprogrammiert. Musikalisch gibt's passend dazu einen ganz besonderen Leckerbissen. JOEL MULL steht schon lange ganz oben auf der Wunschliste und am 22.3. ist es endlich soweit. Der Londoner Ausnahme K\u00fcnstler vom Label DRUMCODE macht halt in Potsdam. Als wenn das nicht genug w\u00e4re gesellt sich ALFRED HEINRICHS dazu, der gemeinsam mit Sascha Breamer hinter dem Projekt HEINRICHS & HIRTENFELLNER steckt und aktuell mit seinem Solo-Album auf Platz 1 steht. Au\u00dferdem werden auf 2 Floors noch Acts wie LEIGH JOHNSON, RO, AL, PAT|RYK, uvm ein St\u00e4ndchen spielen.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392111860","pic":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c85.0.100.100\/p100x100\/1601272_588679274558608_1060623002_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c43.0.50.50\/p50x50\/1601272_588679274558608_1060623002_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c170.0.200.200\/p200x200\/1601272_588679274558608_1060623002_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 22.03.14, 23:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"254","eid":"1444653159079565","name":"OLLI SCHULZ + BAND","startTime":"1395864000","endTime":"0","description":"Konzert \/ Singer\/Songwriter l Einlass: 20 Uhr l Beginn: 21 Uhr l VVK: 23 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: tba\n\npr\u00e4sentiert von : kulturgut\n\nMan kann nicht sagen, er sei ein Sp\u00e4tberufender. Man k\u00f6nnte eher sagen, Olli Schulz hat seine Hausaufgaben gemacht und vor der eigenen Musikerkarriere bei den wirklich Gro\u00dfen studiert. Vor und hinter der B\u00fchne, im Bus und am Backstageeingang. Olli Schulz begann seine musikalische Ausbildung als pickeliger Specknacken mit einer Schw\u00e4che f\u00fcr Lautes und Langhaariges. Metal pr\u00e4gte seine Jugend. Zielbewusst steuerte er in seinen fr\u00fchen Jahren zwischen Manowar, Metallica und Bruce Springsteen durch pubert\u00e4re Depriphasen und der Entdeckung eines Lebensgef\u00fchls in dem vor allem Echtheit und M\u00e4chtigkeit z\u00e4hlten. Dann ging das los mit der Musik.\n\nDer erste richtige \u201eSong ohne Grund\u201c, den der werdende Singer\/Songwriter auch als Song akzeptieren konnte, landete 2003 auf seiner ersten eigenen Platte. Das Deb\u00fct entstand mit seinem kongenialen Partner Max Schr\u00f6der alias der Hund Marie, mit dem Olli Schulz f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre in einem Atemzug genannt werden sollte. Obwohl Olli Schulz sich von Anfang an als charmanter Entertainer und witziger Geschichtenerz\u00e4hler einen Namen gemacht hat, beherrscht und kennt er genauso die melancholische Seite des Lebens, die er auch immer wieder in seinen Songs aufgreift. 2009 folgte als erstes richtiges Soloalbum das rockende \u201eEs brennt so sch\u00f6n\u201c inklusive dem Hit \u201eMach den Bibo\u201c, mit dem Olli Schulz bei Stefan Raabs Bundesvision Song Contest den 5. Platz f\u00fcr Hamburg holte.\n\nWerden Sie Zeuge wie Olli Schulz sich bei seinen Songs verspielt, Geschichten dazwischen nicht zu Ende erz\u00e4hlt und Halbwahrheiten unters Volk bringt. Wie immer semigut vorbereitet, vertraut er dabei zuversichtlich auf die Magie der Spontaneit\u00e4t.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391526795","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c15.0.100.100\/p100x100\/1898129_591778704248665_1644690674_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c7.0.50.50\/p50x50\/1898129_591778704248665_1644690674_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c30.0.200.200\/p200x200\/1898129_591778704248665_1644690674_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1444653159079565&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 26.03.14, 21:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"253","eid":"246763308839446","name":"AFICIONADO 25","startTime":"1396029600","endTime":"0","description":"19 Uhr Open Door\ngro\u00dfes PAELLA Essen - live aus der Pfanne\nAFICIONADO Schnipsel \u2013 Fotos, Anekdoten, Kost\u00fcme, Objekte\n20 Uhr Hommage an AFICIONADO 1989 \u2013 damals und heute\nStoryteller - Geschichten hinter den Kulissen\nFilm ab \u2013 Originalfilmmitschnitt der Show vom 31.03.1989 im Lindenpark\nlive on stage \u2013 mit T\u00e4nzern und Gitarristen der \u201eersten Stunde\u201c\ndanach\tParty - Tanz mit DJ \n\nAls Hommage an das einzigartige Flamenco-Spektakel AFICIONADO im Jahr 1989 und in Gedenken an Almuth Dorowa (Potsdam) nutzen wir die Chance, genau 25 Jahre sp\u00e4ter, eine AFICIONADO Hommage zusammen mit ehemaligen Beteiligten zu veranstalten. Wir starten um 19 Uhr mit einer gro\u00dfen PAELLA f\u00fcr alle und ihr k\u00f6nnt Euch in Ruhe auf Spurensuche begeben: Fotos, Flyer, Kost\u00fcme, Anekdoten, Originalfilmmitschnitt erinnern an damals und Gitarre und Tanz von heute. (open stage)\n\nDie Story\nAm 31. M\u00e4rz 1989 fand AFICIONADO im Lindenpark statt. Das war ein unglaubliches Flamenco-Spektakel mit \u00fcber 30 Akteuren auf der B\u00fchne. Initiiert hat das die legend\u00e4re Tanzk\u00fcnstlerin Almuth Dorowa zusammen mit dem Flamencogitarristen Ralf Krause und der T\u00e4nzerin Paula E. Paul. Es war ein Experiment mit Gitarristen, T\u00e4nzer und T\u00e4nzerinnen aus Ost- Berlin und der Ballettschule Leipzig ein innovatives Tanz-Theater St\u00fcck auf die B\u00fchne zu stellen. \u201eTraum und Wirklichkeit\u201c hie\u00df es im Untertitel. Ein Traum von Autonomie in der Wirklichkeit einer Diktatur. Aficionado war alles andere als der Versuch andalusische Folklore zu imitieren. Es stand f\u00fcr ein bestimmtes Lebensgef\u00fchl und war Ausdruck dieser Zeit \u2013 ein Jahr vor der Wende. Elemente aus Flamenco, klassischem Ballett, wurde mit modernem Ausdruckstanz gebrochen, ohne Angst vor unverstellter (auch k\u00f6rperlicher) \u00c4u\u00dferung.\nAlmuth Dorowa stand mit ihren 73 Jahren noch selbst auf der B\u00fchne und verzauberte das Publikum.\n\nAFICIONADO das war ein Experiment mit ca. 30 T\u00e4nzer und T\u00e4nzerinnen aus der freien Szene Berlin und der Ballettschule Leipzig, mehreren Gitarristen und unz\u00e4hligen Helfern und Unterst\u00fctzern. Wir haben eine Menge Beteiligte von damals noch nicht ausfindig machen k\u00f6nnen, wenn ihr damals dabei wart oder jemanden kennt, der involviert war, bitte gebt uns Bescheid: office.lindenpark@stiftung-spi.de.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392391284","pic":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.2.100.100\/p100x100\/1939659_597002210392981_902881306_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.1.50.50\/p50x50\/1939659_597002210392981_902881306_t.jpg","pic_big":"http:\/\/scontent-a.xx.fbcdn.net\/hphotos-prn2\/t1\/c0.4.200.200\/p200x200\/1939659_597002210392981_902881306_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 28.03.14, 19:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"261","eid":"588540807903124","name":"LA BOUM \u2013 die gro\u00dfe \u00dc30 Fete","startTime":"1396119600","endTime":"0","description":"Party \/ DJ l \u00dc30 l all time fafourites l Einlass\/Beginn: 20 Uhr l VVK: 8 zzgl. Geb\u00fchren l AK: 12 \u20ac \n\nHier kommt die langersehnte Kultparty zum Kultfilm!\n\nK\u00f6nnt ihr euch auch noch erinnern, wie ihr damals versucht habt, einen Discobesuch bei den Eltern durchzudr\u00fccken, um dort die gro\u00dfe Liebe zu treffen? Wir auch! Wir lassen die guten, alten Zeiten aufleben und machen Tr\u00e4ume zur Realit\u00e4t. Wir schieben die allt\u00e4glichen Herausforderungen beiseite und zwingen die Oma zum Babysitten. Denen, die wenig Zeit haben, kommen wir entgegen und starten schon um 20 Uhr. Da ihr aber schon gro\u00df seid, m\u00fcsst ihr nach Mitternacht nicht nach Hause gehen, es sei denn die Oma wartet und will ins Bett. Wir feiern so lange, wie wir Lust dazu haben. Musikalisch schie\u00dfen wir alles durch die Boxen, was Spass macht zu tanzen und wo auch mittr\u00e4llern angesagt ist. F\u00fcr alle \u201eIch-bin-nicht-so-der-T\u00e4nzer\u201c \u00f6ffnen wir den Salon zum charmanten Rumlungern\n\nVVK-Infos's folgen in K\u00fcrze!\n","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392122192","pic":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.14.100.100\/p100x100\/1896998_595002857259583_120380152_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.7.50.50\/p50x50\/1896998_595002857259583_120380152_t.jpg","pic_big":"http:\/\/scontent-a.xx.fbcdn.net\/hphotos-ash3\/t1\/c0.27.200.200\/p200x200\/1896998_595002857259583_120380152_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=588540807903124&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 29.03.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"252","eid":"731916780151866","name":"J.B.O. spielen \"Was-Ihr-wollt\"","startTime":"1396720800","endTime":"0","description":"Konzert \/ Fun Metal l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 25 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: tba. \n\npr\u00e4sentiert von: wunderlich-music\n\nJeder kriegt was er verdient: Mitbestimmungsrecht, Demokratie, Sonnenschein! Ein J.B.O.-Konzert mit allen Hits von den Fans ausgesucht und zusammengestellt. Wer will kann noch selbst auf www.jbo.de mit voten! Zu gewinnen gibt es einen Kasten Kitzmann-Bier, Tickets, oder das Gl\u00fcck, sich selbst auf der Liveaufnahme im Publikum raus zuh\u00f6ren: Alle Konzerte werden mitgeschnitten.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1389612195","pic":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c144.0.100.100\/p100x100\/1016603_577681432325059_697817005_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c72.0.50.50\/p50x50\/1016603_577681432325059_697817005_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c289.0.200.200\/p200x200\/1016603_577681432325059_697817005_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=731916780151866&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 05.04.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"251","eid":"516273261826375","name":"TEENS DiscoClub","startTime":"1396792800","endTime":"0","description":"TEENS DiscoClub\nJeden 1. Sonntag im Monat\n\nDisco\/Party l Rock \/ Pop \/ HipHop l 11 - 15 Jahre l 16 -20 Uhr l 3 \u20ac\n\nAlso wir finden, es wird Zeit f\u00fcr eine coole Teeny Disco in Potsdam, mehr muss man gar nicht sagen, das seht ihr bestimmt genauso. Ab M\u00e4rz geht es los. Jeden ersten Sonntag im Monat gibt es den TEENS DISCOCLUB. Kommt alle her, wir haben n\u00e4mlich Platz f\u00fcr alle.\n\nNa dann, gute Stimmung mitbringen, Eltern zu Hause lassen oder auf dem separaten Elternparkplatz im Cafe (Salon) abladen. Der Eintritt kostet 3 \u20ac und Getr\u00e4nke (logisch alkoholfrei) gibt's zu einem fairen Preis. Um 16 Uhr geht es los und um 20 Uhr sind wir alle traurig, dass es vorbei ist und freuen uns auf die n\u00e4chste Party..\n\nWenn ihr Fragen habt, schreibt `ne Mail an office.lindenpark@stiftung-spi.de oder ruft an.\n\n\nTEAM Teens Disco Club:\n\nFABIO (links)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Kino, Zocken, Freunde treffen\nMusik: aktuelle Charts, Hip Hop, Rap, Pop\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch wollte einfach mal, dass es so etwas in Potsdam gibt. Ich bin mir sicher, das viele Leute kommen, das wir alle abfeiern und tanzen, als wenn es kein Morgen gibt.\n\nKAI (mitte)\nAlter: 13 Jahre\nSchule: Filmgymnasium Babelsberg\nHobbies: Skateboard, Fahrrad, Klavier, Theater spielen, Karate, Computer\nMusik: Cro, Tim Bendtzko, Avicii, Michael Buble, Skrillex und andere Popsachen\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war schon ein paar Mal im Urlaub und auf Klassenfahrten auf einer Teens Disco, aber noch nie in meiner Stadt. Basti erz\u00e4hlte mir von der Idee und ich war sofort dabei. Von der Disco erwarte ich das ziemlich gute Stimmung aufkommt und viele kommen.\n\nBASTIAN (rechts)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Schauspielen\nMusik: Cro\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war noch nie auf einer Teeni Disco, aber jetzt haben wir ja unsere eigene. Ich denke, Leute in unserem Alter wollen sich auch mal (so wie wir) mit ihren Freunden treffen, quatschen, tanzen und unter sich sein.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1390678420","pic":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c162.0.100.100\/p100x100\/1661334_584734188286450_482108498_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c81.0.50.50\/p50x50\/1661334_584734188286450_482108498_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c325.0.200.200\/p200x200\/1661334_584734188286450_482108498_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 06.04.14, 16:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"67","eid":"586901254692705","name":"DE FOFFTIG PENNS \u2013 Dialektro Tour (Support: Rabaukendisko)","startTime":"1397152800","endTime":"0","description":"Konzert l HipHop \/ Elektro \/ Plattd\u00fc\u00fctsch l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 11 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 14 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von: kulturnews, Hafendieb, Mojo Snowboarding & B\u00fcnting Teestube\n\nDe fofftig Penns - Dialektro Tour 2014\npr\u00e4sentiert von kulturnews, Hafendieb, Mojo und B\u00fcnting Teestube\n\nDe fofftig Penns kommen aus dem gef\u00e4hrlichsten beschaulichen Dorf der Welt: Bremen-Nord. Riemelmeester Malde, Plietsche Torb\u00e4n und Kommodige Jaykopp leben heute in Berlin und Hamburg. Sie sind die erste und wohl auf la\u0308ngere Sicht einzige konsequent auf Platt rappende Elektro-Hip-Hop-Band.\nDa \u201cplattdeutscher Elektro-Hip-Hop\u201d ein viel zu langer und \u201cHip Hop\u201d der v\u00f6llig falsche Begriff ist, haben die Butenbremer eigens die Genrebezeichnung \u201cDialektro\u201d erfunden. Nach unza\u0308hligen Live-Auftritten in Clubkellern, Aulen, Stadthallen, Fernsehstudios, Radiosendungen und auf Festivals (an der K\u00fcste, in Berlin, Th\u00fcringen, Japan und den Niederlanden) werden De fofftig Penns in manchen Kreisen als Plattdeutschretter gehandelt.\nwww.defofftigpenns.de\nwww.facebook.com\/defofftigpenns\n\nSupport: Rabaukendisko\n\u201cDicke Bretter, die die Jungs da bohren\u201d, schw\u00e4rmte 2013 das Fusion-Festival und auch das Hamburger Stadtmagazin OXMOX zeigt sich begeistert: \u201dSehr tanzbarer, treibender Sound zwischen Kraftwerk und Neuer Deutscher Welle. Mit elektronischen Elementen, unterst\u00fctzt von Gitarre, Bass und deutschen Texten \u00b4zerficken\u00b4 sie jede B\u00fchne.\u201c Rabaukendisko sind Christoph, Christoph und Christopher. 2011 sind die drei im Herzen Mecklenburgs aus vorherigen Oi-Punk-Gruppen und Rock-Formationen zusammengelaufen.\nEs ist nicht abzustreiten, dass die Jungspunde von Rabaukendisko, mit den besten Voraussetzungen im R\u00fccken, noch eine gro\u00dfe Zukunft vor sich haben und hei\u00df drauf sind auch die B\u00fchne deiner Stadt zu entern.\nRein in dein Hirn.\nwww.rabaukendisko.com\nwww.facebook.com\/rabaukendisko","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1390823873","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c89.0.100.100\/p100x100\/1622768_699536170091869_244679153_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c45.0.50.50\/p50x50\/1622768_699536170091869_244679153_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c178.0.200.200\/p200x200\/1622768_699536170091869_244679153_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=586901254692705&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 10.04.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"38","eid":"274163386060313","name":"AUSBILDER SCHMIDT - SCHLECHTEN MENSCHEN GEHT ES IMMER GUT","startTime":"1397239200","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 11 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 14 \u20ac\n\nAusbilder Schmidt, eine Kultfigur ist wieder auf Tour mit dem neuem Programm \u201eSCHLECHTEN MENSCHEN GEHT ES IMMER GUT\u201c. In einem politisch korrekten Land, in dem alles gr\u00fcn wird ist die Sehnsucht nach wunderbarer politischer Unkorrektheit gr\u00f6\u00dfer denn je. Die CDU, der FC Bayern, RWE... selbst die Bild Zeitung wird gr\u00fcn.\n\nGut, der Ausbilder ist auch gr\u00fcn, aber olivgr\u00fcn. Und das macht den Unterschied. Gerade die kleinen Gemeinheiten des Alltages lassen die Gl\u00fcckshormone sprie\u00dfen. Geh doch mal in den Bioladen und bestell dir einfach mal ein Ei aus der K\u00e4fighaltung\u2026Ruf doch mal die Hotline an und br\u00fcll direkt los - warum sich erst \u00e4rgern lassen...? Dr\u00e4ngel dich mal in der Einkaufsschlange vor und erz\u00e4hl allen, dein Porsche Cayenne steht mit laufendem Motor vor der T\u00fcr - sie lassen dich durch \u2026!\n\nAusbilder Schmidt passt auf, dass unsere \u201epiep-piep-piep-wir-haben-uns-alle-lieb-Gesellschaft\u201c nicht eine Generation von \u201eBettn\u00e4ssenden ja Sagern\u201c heran zieht. Jaaaa, wer will denn beim Fu\u00dfball die stille Treppe statt der roten Karte? Wer will denn zu einer Politesse sagen \u201eja sie haben recht, es tut mir leid\u201c anstatt sie in Grund und Boden zu beschimpfen. Und nein, wir wollen keinen Unisextarif f\u00fcr die Kindergartengeb\u00fchr. Jungs kloppen sich und M\u00e4dels ziehen sich an den Haaren. Basta. Zum Gl\u00fcck haben wir unseren Ausbilder Schmidt, denn dieser opfert sich mal wieder und geht ganz selbstlos in den Kindergarten um pr\u00e4ventiv mit den Kindern zu arbeiten: keine Macht dem Weicheinismus! Jawoll.\n\nUnd wer kann uns besser erkl\u00e4ren, wie man sich gemein durchs Leben mogelt, als unser Schmidti? Sind wir doch mal ehrlich, nett sein k\u00f6nnen andere besser. Ausbilder Schmidt, der Meister des feingroben schwarzen Humors ist zur\u00fcck. Und es geht ihm guuuut, sehr gut sogar \u201eSCHLECHTEN MENSCHEN GEHT ES IMMER GUT !!!\u201c\n\nIn seinem nun 6.!! Abendprogramm geht Holger M\u00fcller, der Erfinder und Darsteller der B\u00fchnenfigur \"Ausbilder Schmidt\" noch mehr auf aktuelle und politische Themen ein.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1373368747","pic":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash2\/t1\/c24.0.100.100\/p100x100\/382542_478073985619138_1540574436_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash2\/t1\/c12.0.50.50\/382542_478073985619138_1540574436_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash2\/t1\/c48.0.200.200\/p200x200\/382542_478073985619138_1540574436_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=274163386060313&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 11.04.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"37","eid":"179364228888275","name":"FLORIAN SCHROEDER - \u201eOffen f\u00fcr alles und nicht ganz dicht \u2013 Die Show\u201c","startTime":"1397325600","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 23.95 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 25 \u20ac\n\nFLORIAN SCHROEDER (Jahrgang 1979) geht hart ins Gericht mit sich und allen anderen, haut drauf, sch\u00fcttelt den Kopf und kann die Welt nicht mehr verstehen. Scharfsinnig und pointiert analysiert er das Leben seiner Generation, die er IMM nennt (Irgendwas mit Medien): \u201eZwischen Facebook und Starbucks kreisen wir um uns selbst \u2013 mit Vollgas im Leerlauf.\u201c\n\nDer Junge Wilde unter Deutschlands Kabarettisten ist bekannt durch regelm\u00e4\u00dfige Auftritte in \u201eOttis Schlachthof\u201c, \u201eTV Total\u201c und \u201eMitternachtsspitzen\u201c. Wie kein Zweiter sprengt er die Grenzen zwischen Kabarett und Comedy: respektlos, gnadenlos, lustig.\n\nSeine ersten kabarettistischen Gehversuche machte er bereits auf dem Schulhof. SCHROEDERs Parodien von Kohl, Bl\u00fcm und Lindenberg brachten ihm als Vierzehnj\u00e4hriger seinen ersten Fernsehauftritt bei Harald Schmidt ein. Sein weiterer Weg f\u00fchrte ihn \u00fcber Radiomoderationen bei SWR3 schlie\u00dflich auf die B\u00fchne. Nach seinen Erfolgsprogrammen \u201eAuf Ochsentour\u201c (2004-2007) und \u201eDu willst es doch auch\u201c (2007-2011) tourt er nun mit seinem aktuellen Programm \u201eOffen f\u00fcr alles und nicht ganz dicht \u2013 DIE SHOW\u201c und ist erneut im Lindenpark zu Gast.\n\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt..","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1368629607","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/229602_453430794750124_48955520_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/229602_453430794750124_48955520_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/229602_453430794750124_48955520_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=179364228888275&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 12.04.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"36","eid":"486391101453421","name":"HEISSKALT \u2013 Vom Stehen und Fallen Tour (Supports: Zen Zebra, City Light Thief)","startTime":"1397757600","endTime":"0","description":"Konzert \/ Deutschrock mit dezentem Pop-Appeal l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 15 \u20ac l AK: 18 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von Intro, Melodie&Rhythmus, FUZE, tape.tv, interrobanga.com, motor.de und wunderlich-music\n\nHeisskalt sind nicht wirklich anders. Aber besser. Vier Hardcore-Jungs, die harten Deutschrock mit dezentem Pop-Appeal machen und sich den Arsch abspielen. Mit Erfolg, beweist die stetig wachsende Fangemeinde, die gar nicht anders kann als sich nach den energischen und schwei\u00dftreibenden Live-Shows der Band sofort zu verlieben und zu vermehren. Das ist wie mit einem Mustache. Keine Chance. Geiler Bart.\nwww.facebook.com\/heisskaltmusik\nwww.heisskaltmusik.de\n\nZen Zebra wurde 2007 gegr\u00fcndet von Marv Endt, Eric Badst\u00fcbner, Benjamin Schmidt, Stefan Ch\u00fco und Johnny Cotta. Nach Konzerten in Deutschland, einer Georgien\/Armenien-Tour und Support-Touren mit KRIEGER und der US-amerikanischen Band THE UNDERWATER ver\u00f6ffentlichen sie 2009 die EP \u201eTake back the Reins Apollo\u201c in Eigenregie. Sie spielen knapp 200 Konzerte und Festivals in Deutschland und der Schweiz, u.a. mit LIFE OF AGONY, BLACKMAIL, CASPIAN und EMIL BULLS, ver\u00f6ffentlichen ihr erstes Musikvideo zu \u201eMinus Me\u201c, mit dem sie beim Contest \u201eMTV Rookie\u201c auf den dritten Platz landen und absolvieren einige Gigs als Akustik-Projekt, bei denen sie die eigenen Songs im latein-amerikanischen Stil interpretieren, bevor sie im TONSTUDIO 45 ihren ersten Longplayer \u201eAwaystation\u201c aufnahmen.\nwww.facebook.com\/zenzebramusic\nwww.zenzebra.de\n\nCity Light Thief: Nach wie vor versteckt sich unter einem Deckmantel aus Pop und Ohrwurm-Melodien ein hochkomplexes Geflecht aus scheinbar unz\u00e4hligen Instrumenten und Stimmen. Diese Detailfreude ist vor allem deshalb bemerkenswert, weil sie sich nie aufdr\u00e4ngt, sondern erst bei genauerer Betrachtung voll zum Vorschein kommt. Die Ch\u00f6re fallen nach der Hinzunahme von Mario (zuletzt bei THOUGHTS PAINT THE SKY) als sechstem Bandmitglied noch eine Nummer kraftvoller aus, die Songs sind bei allem Ideenreichtum in sich schl\u00fcssig und werden auch auf Albuml\u00e4nge weder langweilig oder anstrengend. City Light Thief klingen auch auf Vacilando immer noch nach Hyperventilation, nach \u00dcbermut und Euphorie und gerade so beherrschtem Chaos. Nur eben noch besser.\nwww.facebook.com\/citylightthief\nwww.city-light-thief.de\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1390054576","pic":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c18.0.100.100\/p100x100\/1510411_692355500809936_1998175496_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c9.0.50.50\/1510411_692355500809936_1998175496_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c37.0.200.200\/p200x200\/1510411_692355500809936_1998175496_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=486391101453421&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 17.04.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"35","eid":"356785251091719","name":"SEBASTIAN KR\u00c4MER - T\u00dcPFELHY\u00c4NEN - Die Entmachtung des \u00dcblichen","startTime":"1399053600","endTime":"0","description":"Literarisches Konzert l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l Kartenendpreis\/e im VVK: 22,65 \u20ac freie Platzwahl\n\nEin literarisches Konzert von und mit Sebastian Kra\u0308mer\n\nSo m\u00fcssen Protestsongs sein: Scharfsinnig, witzig, tiefgr\u00fcndig, schmissig. Und so versponnen, dass erst nach einer Weile deutlich wird, wogegen sich der Protest eigentlich richtet: n\u00e4mlich gegen alle Erscheinungsformen von Phantasielosigkeit und Fremdbestimmung. Freiheit ist nichts f\u00fcr zwischendurch und die Feierabende.\n\nWo es Kabarettisten bei launigen Bestandsaufnahmen, bei Beschwerden zur Stabilisierung ihres Ansto\u00dfes bewenden lassen, macht Sebastian Kr\u00e4mer Vorschl\u00e4ge: Kinos von au\u00dfen und Flohm\u00e4rkte nur noch bei Regen besuchen, sich in Fragen des Lebensstils ein Beispiel an den T\u00fcpfelhy\u00e4nen nehmen und in Fragen der Haltung an halbautomatischen Schallplattenspielern.\n\n\u00dcber all dem schwebt der kategorische Imperativ in den Zeiten des Kapitalismus: \"Handle stets so, das du zugleich guthei\u00dfen konntest, f\u00fcr dieselbe T\u00e4tigkeit nicht entlohnt zu werden, sondern im selben Umfang zahlen zu m\u00fcssen, um sie ausf\u00fchren zu d\u00fcrfen.\"\n\nWer Kr\u00e4mer nicht kennt, der wei\u00df vielleicht gar nicht, dass das gleichzeitig geht: Musik, die ber\u00fchrt und \u00fcberrascht und Texte von eindringlicher Geschliffenheit, die ganze Romane in wenigen Minuten erz\u00e4hlen, eine Kleinigkeit voll Humor zum Leuchten bringen, oder uns in Abgr\u00fcnde des Schreckens oder der Sehnsucht reissen.\nDazu eine einf\u00fchlsam filigrane Stimme, die die oft schonungslosen Scherze lapidar \u00fcberspielt, um den Feinheiten nachzusp\u00fcren.\n\nDoch doch, lachen werden Sie an einem Abend mit Sebastian Kr\u00e4mer auch. Sogar st\u00e4ndig. Aber Sie werden am Ende nicht der Meinung sein, das es sich dabei um den entscheidenden Ertrag handelt.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1373368668","pic":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1044574_478075335619003_1982885575_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/p50x50\/1044574_478075335619003_1982885575_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.1.200.200\/p200x200\/1044574_478075335619003_1982885575_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=356785251091719&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 02.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"250","eid":"207552876108617","name":"TEENS DiscoClub","startTime":"1399212000","endTime":"0","description":"TEENS DiscoClub\nJeden 1. Sonntag im Monat\n\nDisco\/Party l Rock \/ Pop \/ HipHop l 11 - 15 Jahre l 16 -20 Uhr l 3 \u20ac\n\nAlso wir finden, es wird Zeit f\u00fcr eine coole Teeny Disco in Potsdam, mehr muss man gar nicht sagen, das seht ihr bestimmt genauso. Ab M\u00e4rz geht es los. Jeden ersten Sonntag im Monat gibt es den TEENS DISCOCLUB. Kommt alle her, wir haben n\u00e4mlich Platz f\u00fcr alle.\n\nNa dann, gute Stimmung mitbringen, Eltern zu Hause lassen oder auf dem separaten Elternparkplatz im Cafe (Salon) abladen. Der Eintritt kostet 3 \u20ac und Getr\u00e4nke (logisch alkoholfrei) gibt's zu einem fairen Preis. Um 16 Uhr geht es los und um 20 Uhr sind wir alle traurig, dass es vorbei ist und freuen uns auf die n\u00e4chste Party..\n\nWenn ihr Fragen habt, schreibt `ne Mail an office.lindenpark@stiftung-spi.de oder ruft an.\n\n\nTEAM Teens Disco Club:\n\nFABIO (links)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Kino, Zocken, Freunde treffen\nMusik: aktuelle Charts, Hip Hop, Rap, Pop\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch wollte einfach mal, dass es so etwas in Potsdam gibt. Ich bin mir sicher, das viele Leute kommen, das wir alle abfeiern und tanzen, als wenn es kein Morgen gibt.\n\nKAI (mitte)\nAlter: 13 Jahre\nSchule: Filmgymnasium Babelsberg\nHobbies: Skateboard, Fahrrad, Klavier, Theater spielen, Karate, Computer\nMusik: Cro, Tim Bendtzko, Avicii, Michael Buble, Skrillex und andere Popsachen\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war schon ein paar Mal im Urlaub und auf Klassenfahrten auf einer Teens Disco, aber noch nie in meiner Stadt. Basti erz\u00e4hlte mir von der Idee und ich war sofort dabei. Von der Disco erwarte ich das ziemlich gute Stimmung aufkommt und viele kommen.\n\nBASTIAN (rechts)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Schauspielen\nMusik: Cro\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war noch nie auf einer Teeni Disco, aber jetzt haben wir ja unsere eigene. Ich denke, Leute in unserem Alter wollen sich auch mal (so wie wir) mit ihren Freunden treffen, quatschen, tanzen und unter sich sein.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1390678587","pic":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c162.0.100.100\/p100x100\/1554601_584734961619706_1616219137_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c81.0.50.50\/p50x50\/1554601_584734961619706_1616219137_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c325.0.200.200\/p200x200\/1554601_584734961619706_1616219137_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 04.05.14, 16:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"249","eid":"242010529302382","name":"FIDDLER\u2019S GREEN \u2013 Acoustic Pub Crawl 2014","startTime":"1400263200","endTime":"0","description":"Fiddler's Green auf sechs Barhockern vor der Kulisse eines geheimnisvoll erleuchteten Irish Pubs? Kann das gut gehen? Und ob! Nach umjubelter Tournee zum aktuellen Album WINNERS & BOOZERS mit bisherigem Zuschauerrekord belohnt die Band sich und ihr Publikum mit einer weiteren Auflage ihrer gefeierten Acoustic Tour \u2013 Fiddler's Green unplugged! Bereits vor zwei Jahren \u00fcberraschten Fiddler's Green neue und alte Fans, als sie EGitarre, E-Bass und das m\u00e4chtige Drumset gegen rein akustische Instrumente, einen knorrigen Kontrabass und ein schlankes Stehschlagzeug austauschten. Nun wird die Band mit einigen wenigen ausgesuchten Shows aufs Neue die intime Wohnzimmeratmosph\u00e4re ihrer Urspr\u00fcnge auf die B\u00fchne zaubern: Und das, ohne ihre ber\u00fcchtigte Power einzub\u00fc\u00dfen! Von Klassikern der ersten Jahre \u00fcber die exklusiven Songs des bei der letzten Tour mitgeschnittenen ACOUSTIC PUB CRAWL Albums bis hin zu Urauff\u00fchrungen aus dem aktuellen Album WINNERS & BOOZERS \u2013 auch in akustischem Gewand bleibt der Spieltrieb dieser Band ungebrochenen! So finden sich ebenfalls im Instrumentarium mancherlei Kuriosit\u00e4ten: Pats Maultrommel, Tobis Glockenspiel, Stefans Melodica oder Franks unersch\u00f6pfliche Perkussionkiste zeigen, dass diese Band rein gar nichts von der frechen Unbek\u00fcmmertheit ihrer Fr\u00fchphase verloren hat; und manche aktuelle Fiddlersnummer, die man schon gut zu kennen glaubt, l\u00e4sst im akustischen Arrangement aufhorchen. Daneben die Vielzahl akustischer Instrumente wie Gitarre, Banjo, Mandoline und Bouzouki; schlie\u00dflich glasklarer Harmoniegesang, der in diesem Rahmen noch intensiver zur Geltung kommt \u2013 so weben Fiddler's Green mit der R\u00fcckkehr zu den Urspr\u00fcngen ihres Irish Speedfolk einen Klangteppich, der sich als absolut rei\u00dffest erweist, wenn es darum geht, in alter Hau-Drauf-Frische die akustische Sau rauszulassen. Zudem scheint der weitaus intimere, lockere Rahmen eines Akustikkonzertes den frechen Enthusiasmus der Musiker noch zu befl\u00fcgeln. Kein Wunder, dass Ansagen und eine sich h\u00e4ufig spontan entspinnende Konversation mit dem Publikum mitunter zu fast schon kabarettistischen Einlagen geraten. Stimmung ist also garantiert, denn: Speedfolk bleibt Speedfolk! Willkommen beim ACOUSTIC PUB CRAWL 2014!","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391524302","pic":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c94.0.100.100\/p100x100\/1891272_591762490916953_272421969_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c48.0.50.50\/p50x50\/1891272_591762490916953_272421969_a.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-c.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c189.0.200.200\/p200x200\/1891272_591762490916953_272421969_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=242010529302382&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 16.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"248","eid":"642891045773046","name":"17 HIPPIES - NUR ST\u00c4MME WERDEN \u00dcBERLEBEN","startTime":"1400608800","endTime":"0","description":"Konzert l Rock \/ Pop \/ Balkan \/ World l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 20 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 25 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von: kulturgut\n\nDie 17 HIPPIES sind das Innovativste geworden, was es derzeit an Musik aus Deutschland gibt. Genre- Bezeichnungen wie Weltmusik reichen nicht aus, um zu beschreiben, wie die vielk\u00f6pfige Band ihre musikalische St\u00e4rken in den letzten sechzehn Jahren zur H\u00f6chstform gebracht hat. Apropos Musikeranzahl: z\u00e4hlen ist zwecklos! 17 klingt einfach gut und bedeutet nicht unbedingt das, was einem als erstes in den Sinn kommt \u2026 oder was man auf der B\u00fchne sieht.\n\nMit PHANTOM SONGS haben die 17 HIPPIES seit ihrem Bestehen zehn Alben ver\u00f6ffentlicht. Gleichzeitig touren sie seit Jahren weltweit und sind inzwischen in \u00fcber 20 L\u00e4ndern aufgetreten. Im M\u00e4rz 2011 spielen sie als erste deutsche Band auf dem legend\u00e4ren WOMAD-Festival in Australien und Neuseeland.\n\nDas Repertoire der 17 HIPPIES umfasst mehr als die Summe aller identifizierbaren Komponenten. Alles begann mit der Idee, Musik auf so einen kleinen gemeinsamen Nenner zu bringen, dass m\u00f6glichst viele Musiker mitspielen k\u00f6nnen. Anf\u00e4nglich wurden eing\u00e4ngige Melodien und Grooves traditioneller Musik naher Nachbarl\u00e4nder f\u00fcr den eigenen Gebrauch umarrangiert. Balkanrhythmen haben dem anglo-amerikanischen Rock\/Pop\/Jazz-Background der Mitglieder neue Impulse gegeben. Ganz auf die einzelnen Musiker und ihr akustisches Instrumentarium abgestimmt, hat sich die Musik der 17 HIPPIES im Gesamtbild zu einem unverwechselbaren Sound verdichtet.\n\nPHANTOM SONGS legt seinen Schwerpunkt auf Songs und Geschichten. Es zeigt in beeindruckender Weise, wohin der musikalische Weg die 17 HIPPIES f\u00fchrt. Ohne ihre Urspr\u00fcnge aus dem Blick zu verlieren gehen sie zielstrebig nach vorn \u2013 offen, wandelbar und mit schwindelerregender Leichtigkeit am Puls der Zeit.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1387548411","pic":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.2.100.100\/p100x100\/1521249_564339660325903_584265838_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.1.50.50\/p50x50\/1521249_564339660325903_584265838_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.3.200.200\/p200x200\/1521249_564339660325903_584265838_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=642891045773046&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Dienstag, 20.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"247","eid":"1387309048158238","name":"ALLISON CROWE - Tour 2014","startTime":"1400781600","endTime":"0","description":"Konzerte | Rock \/ Jazz \/ Folk \/ Broadway \/ Gospel \/ Soul | Saal l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 16 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 20 \u20ac \n\nDie kanadische S\u00e4ngerin und Songwriterin Allison Crowe spielt einen wundervollen Mix aus Rock, Jazz, Folk, Broadway, Gospel und Soul, der jegliche Genre Grenzen sprengt. Neben ihre genialen Eigenkompositionen reihen sich immer wieder gef\u00fchlvolle Neuinterpretationen von ebenso legend\u00e4ren wie unterschiedlichen K\u00fcnstlern, wie z.B. Joni Mitchell, Radiohead, Ani DiFranco, The Beatles, Pearl Jam, Eurythmics oder Counting Crows. In dieser Auswahl spiegelt sich auch der Facettenreichtum von Allison Crowe wider. Vor knapp 10 Jahren erlangte sie durch ihre einzigartige Coverversion des Leonard Cohen Klassikers \u201eHallelujah\u201c weltweite Bekanntheit. Etwa zur gleichen Zeit gr\u00fcndete Crowe ihr eigenes Label \u201eRubenesque Records Ltd.\u201c, nachdem sie den Vertrag mit einem Major Label abgelehnt hatte. Zu ihren zahlreichen prominenten Fans z\u00e4hlt u.a. auch der anerkannte Hollywood Regisseur Zack Snyder (Dawn of the Dead, 300, Watchmen, Sucker Punch). So kam es auch zu einem kleinen Ausflug in die Schauspielwelt. Im neuen Hollywood Blockbuster \u201cMan of Steel\u201d, der aktuellsten Superman Verfilmung bei der Snyder Regie f\u00fchrte, performt sie in einer Barszene den Johnny Cash Song \u201cRing of Fire\u201d.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391523607","pic":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c24.0.100.100\/p100x100\/1545148_584581991635003_1113359427_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c12.0.50.50\/p50x50\/1545148_584581991635003_1113359427_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c48.0.200.200\/p200x200\/1545148_584581991635003_1113359427_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1387309048158238&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 22.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"34","eid":"621288204567093","name":"MICHAEL HATZIUS - \u201eDie Echse und Freunde \u2013 Das volle Programm\u201c","startTime":"1400954400","endTime":"0","description":"\nComedy l Puppenspiel l Einlass: 19 Uhr l Baginn: 20 Uhr . VVK: 24,85 \u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 25 \u20ac\n\nDie Echse ist ein Urgestein der internationalen Kulturlandschaft und war von Anfang an dabei. Egal worum es geht.\n\nWeit mehr als 2000 Jahre alt, gr\u00fcndete sie einst gemeinsam mit Aristoteles, den sie noch heute liebevoll \u201eAri\u201c nennt, das erste Theater der Welt, hat aber schon lange davor durch eigenh\u00e4ndige Zellteilung der Evolution auf die Spr\u00fcnge geholfen.\n\nPuppentheater lehnt die Echse zwar grunds\u00e4tzlich ab, f\u00fchrt jedoch mit ihrem selbstgebauten Echsenmodell die Zuschauer immer wieder gro\u00dfz\u00fcgig in die grundlegenden Geheimnisse der Puppenspielkunst ein.\n\nDie Echse nutzt Ihr vielseitiges Wissen jedoch nicht nur, um vergangene und aktuelle Geschehnisse zu reflektieren sondern besitzt ebenso hellseherische F\u00e4higkeiten. So wagt sie live ein Blick in die Zukunft des Publikums.\n\nWenn der Berliner Puppenspieler Michael Hatzius in seiner Rolle als zwiesp\u00e4ltiger Brandschutzbeauftragter \u201eJens Schirner\u201c moderierend durch die zweist\u00fcndige Soloshow f\u00fchrt, hat er jedoch nicht nur das Urzeitreptil im Gep\u00e4ck. Auch ein Huhn, zwei Spinnen sowie viele weitere Gesellen wollen ans Licht - und drohen zu scheitern.\n\nWohin der Abend f\u00fchrt? Man wird es erleben. Denn die lustvolle Interaktion mit dem Publikum, die Einladung zum gemeinsamen Erlebnis jenseits aller Standards, die Wachheit f\u00fcr die Geschehnisse und Energien des Moments ist das Zentrum der Spielweise von Michael Hatzius.\n\nEin tierischer Abend mit reptilem Humor, der die Zuschauer - trotz Brandschutz - entflammen wird.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.\n","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1368532514","pic":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c32.0.100.100\/p100x100\/971527_452989631460907_1970138797_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c16.0.50.50\/p50x50\/971527_452989631460907_1970138797_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc3\/t1\/c65.0.200.200\/p200x200\/971527_452989631460907_1970138797_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=621288204567093&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 24.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"33","eid":"524095360961089","name":"WILLY ASTOR \u201eNachlachende Frohstoffe \u2013 Neues vom Oral-Apostel\u201c","startTime":"1401300000","endTime":"0","description":"Comedy l Liedermacher l Saal l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 28,65 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 29 \u20ac\n\nGottseidank, da ist er wieder, der Oral-Apostel. Der kom\u00f6diantische Fixstern des S\u00fcdens ist auch in seinem neuen Programm wieder voll der Wortspielgl\u00e4nzer und spielt Lieder, so sch\u00f6n wie der Reinhard Mey. \"Mein Hund der Gerd\" - ein Song bei dem alle Hundefans an WILLYs Leine lauschen. ASTORs Credo: \"Albernheit verhindert den Ernst der Lage\" - schon allein darum sollte man sich diesen Abend beim M\u00fcnchner F\u00fchlersofen g\u00f6nnen. Seine Bandbreite? So gro\u00df wie 99 Duftjargons.\n\nNachlachende Frohstoffe - ein echt witziger W\u00f6rtersee auf Flegelstufe 8, vom Poetry-Slam-Rap \" Meine Taube hei\u00dft Joachim\" bis zum Dada-Song: \"Missouri Missouri\", mit feinem Gitarrenspiel ganz im Stile seines gro\u00dfen Vorbilds Fredl Fesl. Allein ein Grund hinzugehn - sein HipHop zum Thema heranwuchernde Jugendliche: \" Pubatier is inda House!\" - Johlende Erwachsene vorprogrammiert! WILLY ASTORS Liebe zum Detail zeigt sich auch wieder in seiner Paradedisziplin beim Wortspielpuzzle \u00fcber Markennamen: Es erwartet sie hohes Niveau, voll der Barilla.\n\nWenn ein Scherz seine Lippen verl\u00e4sst, ist es einfach eine Freude, diesem sinnfreien und dennoch hintersinnigen Mundhandwerker als Dauererfrischung auf der B\u00fchne zu lauschen. ASTOR ist eine Art Instinktivstation, der aber auch gern mal langsam \u00fcbern Strom schnellt, weil er sich als handwerkender Kom\u00f6diant der alten Schule sieht und nicht als Stand-Up-Comedian, der sich in TV-Panel-Shows verbraucht. Er ist einer, der Zuhause den stillen Br\u00fcter gibt und nennt das selbst sein @ - Home - Kraftwerk. Kommen sie also unbedingt zur neuen B\u00fchnenschau des einzigartigen und vom WWF gesch\u00fctzten letzten Wortklabauterbeuteltiers: WILLY ASTOR.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.\n","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1368693316","pic":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/969327_453703934722810_30470643_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/969327_453703934722810_30470643_t.jpg","pic_big":"http:\/\/scontent-b.xx.fbcdn.net\/hphotos-prn2\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/969327_453703934722810_30470643_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=524095360961089&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 28.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"246","eid":"460377930732817","name":"CAVEMANN - Du sammeln. Ich jagen!","startTime":"1401559200","endTime":"0","description":"Comedy \/ Theater l Saal l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 26,55\u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 27 \u20ac \n\npr\u00e4sentiert von: M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung, d2m Berlin\n\nDie Theater-Comedy f\u00fcr alle, die eine Beziehung f\u00fchren, f\u00fchrten oder f\u00fchren wollen! CAVEMAN wirft einen ganz eigenen Blick auf die Beziehung zwischen Mann und Frau.\n\nIm \u201emagischen Unterw\u00e4schekreis\u201c begegnet Tom, der sympathische Held im Beziehungsdickicht, seinem Urahn aus der Steinzeit, der ihn an Jahrtausende alter Weisheit teilhaben l\u00e4sst: M\u00e4nner sind J\u00e4ger und Frauen sind Sammlerinnen! Eine Tatsache, die die menschliche Evolution bis heute nicht hat \u00e4ndern k\u00f6nnen. Was der Durchschnitts-Mann schon immer vermutet hat, wei\u00df Tom nun aus erster Hand und fragt sich: \u201eWarum betrachten wir Frauen und M\u00e4nner nicht einfach als v\u00f6llig unterschiedliche Kulturen? Mit verschiedenen Sprachen, verschiedenen Verhaltensweisen und verschiedener Herkunft?\u201c\n\nVon dieser Erkenntnis befl\u00fcgelt, analysiert Tom das befremdliche Universum der Sammlerinnen: Diese geheimnisvolle Welt von besten Freundinnen, Einkaufen und Sex. Mit immensem Mitteilungsbed\u00fcrfnis und trockenem Humor und ironischen Blick beobachtet Tom auch die Lebensweise des J\u00e4gers. Er enth\u00fcllt, welche Erf\u00fcllung \u201eRumsitzen, ohne zu reden\u201c bedeuten kann, warum M\u00e4nner durch das Fernsehprogramm zappen m\u00fcssen und dass eine Unterhaltung unter J\u00e4gern mit den Worten \u201eLass uns in den Keller gehen, Sachen bohren\u201c beginnt und gleichzeitig endet.\n\nDer Amerikaner Rob Becker schrieb mit CAVEMAN das erfolgreichste Solo-St\u00fcck in der Geschichte des Broadways. Nachdem CAVEMAN in den Vereinigten Staaten von einem Millionen-Publikum bejubelt wurde, feiert der moderne H\u00f6hlenmann weltweite Erfolge.\n\nIn Deutschland startete das St\u00fcck im Jahr 2000 in der Regie von Esther Schweins und der \u00dcbersetzung von Kristian Bader.\n\nCAVEMAN ist Vergn\u00fcgen pur: Ein Jeder erkennt sich wieder, garantiert. Paare sehen sich an und sagen \u201eGenau wie Du\u201c. Das St\u00fcck macht s\u00fcchtig, Rekorde wie: \u201eIch war zehnmal in der Vorstellung\u201c sind keine Seltenheit. Ein funkenschlagendes \u201eOne man\u201c-\u00acSpektakel mit viel Humor und durchaus Tiefgang\u201c so die Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung, und die Meinung der taz: \"Der CAVEMAN ist nicht nur sehr wahr, sondern auch sehr, sehr komisch.\"\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1389616428","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c21.0.100.100\/p100x100\/1546427_577707858989083_89686290_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c10.0.50.50\/p50x50\/1546427_577707858989083_89686290_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c42.0.200.200\/p200x200\/1546427_577707858989083_89686290_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=460377930732817&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 31.05.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"245","eid":"262792203885499","name":"TEENS DiscoClub","startTime":"1401631200","endTime":"0","description":"TEENS DiscoClub\nJeden 1. Sonntag im Monat\n\nDisco\/Party l Rock \/ Pop \/ HipHop l 11 - 15 Jahre l 16 -20 Uhr l 3 \u20ac\n\nAlso wir finden, es wird Zeit f\u00fcr eine coole Teeny Disco in Potsdam, mehr muss man gar nicht sagen, das seht ihr bestimmt genauso. Ab M\u00e4rz geht es los. Jeden ersten Sonntag im Monat gibt es den TEENS DISCOCLUB. Kommt alle her, wir haben n\u00e4mlich Platz f\u00fcr alle.\n\nNa dann, gute Stimmung mitbringen, Eltern zu Hause lassen oder auf dem separaten Elternparkplatz im Cafe (Salon) abladen. Der Eintritt kostet 3 \u20ac und Getr\u00e4nke (logisch alkoholfrei) gibt's zu einem fairen Preis. Um 16 Uhr geht es los und um 20 Uhr sind wir alle traurig, dass es vorbei ist und freuen uns auf die n\u00e4chste Party..\n\nWenn ihr Fragen habt, schreibt `ne Mail an office.lindenpark@stiftung-spi.de oder ruft an.\n\n\nTEAM Teens Disco Club:\n\nFABIO (links)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Kino, Zocken, Freunde treffen\nMusik: aktuelle Charts, Hip Hop, Rap, Pop\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch wollte einfach mal, dass es so etwas in Potsdam gibt. Ich bin mir sicher, das viele Leute kommen, das wir alle abfeiern und tanzen, als wenn es kein Morgen gibt.\n\nKAI (mitte)\nAlter: 13 Jahre\nSchule: Filmgymnasium Babelsberg\nHobbies: Skateboard, Fahrrad, Klavier, Theater spielen, Karate, Computer\nMusik: Cro, Tim Bendtzko, Avicii, Michael Buble, Skrillex und andere Popsachen\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war schon ein paar Mal im Urlaub und auf Klassenfahrten auf einer Teens Disco, aber noch nie in meiner Stadt. Basti erz\u00e4hlte mir von der Idee und ich war sofort dabei. Von der Disco erwarte ich das ziemlich gute Stimmung aufkommt und viele kommen.\n\nBASTIAN (rechts)\nAlter: 12 Jahre\nSchule: Leibniz- Gymnasium\nHobbies: Fu\u00dfball, Schauspielen\nMusik: Cro\n\nWarum Teens Disco Club?\nIch war noch nie auf einer Teeni Disco, aber jetzt haben wir ja unsere eigene. Ich denke, Leute in unserem Alter wollen sich auch mal (so wie wir) mit ihren Freunden treffen, quatschen, tanzen und unter sich sein.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1390678684","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c162.0.100.100\/p100x100\/379655_584735418286327_1023848096_n.jpg","pic_square":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c81.0.50.50\/p50x50\/379655_584735418286327_1023848096_n.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash4\/t1\/c325.0.200.200\/p200x200\/379655_584735418286327_1023848096_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 01.06.14, 16:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"266","eid":"1399190297007984","name":"EKO FRESH - OpenAir","startTime":"1403888400","endTime":"0","description":"Konzert l OpenAir l HipHop l Rap l Einlass: 18 Uhr l Beginn: 19 Uhr l VVK: 15 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 19 \u20ac\n\nEko Fresh war mit 17 Jahren der j\u00fcngste Rapper, der in Deutschland je einen Major Plattenvertrag unterschrieb. 2002 war seine Single \"K\u00f6nig von Deutschland\" die bis dato erfolgreichste Single eines Newcomer-Rappers. Eko Fresh konnte seine letzten 3 Alben allesamt in den Top 3 der Album Charts positionieren, 2013 schaffte er mit seinem Album Eksodus Platz 1 der deutschen Album Charts.\n\nEko Fresh ist das Stehaufm\u00e4nnchen des deutschen Raps. Viele haben ihn schon am Boden gesehen, aber niemals gab er auf. Die Karriere von Eko Fresh kann man guten Gewissens als sehr bewegt bezeichnen. Entdeckt und gef\u00f6rdert von Kool Savas, folgte sp\u00e4ter das Zerw\u00fcrfnis mit dem einstigen Mentor und ein jahrelanger Streit. Schon mit den beiden vorherigen Alben \"Ekrem\" sowie \"Ek to the roots\" hatte er sich freigeschwommen, um jetzt mit \u201eEksodus\u201c endg\u00fcltig bei sich selbst anzukommen. Was beim letzten Album angefangen hat, wird hier konsequent zu Ende gef\u00fchrt \u2013 und das auf h\u00f6chst m\u00f6glichem Level. Eksodus ist ein HipHop Album allererster Skill-Klasse, wie es heutzutage besonders von den f\u00fchrenden Rappern in Deutschland nicht mehr gewagt wird. Eko Fresh spielt all seine St\u00e4rken \u2013 Technik, Humor, Style, Geschmack, Bodenst\u00e4ndigkeit \u2013 voll aus.\n\nMit Eksodus manifestiert Eko Fresh seine Position im Rap-Olymp und unterstreicht gleichzeitig auch den Auszug von allen alten Vorbelastungen. Dieses Album ist somit die Befreiung von den Fesseln seiner Vergangenheit.\n\nMit der Single \"Quotent\u00fcrke\" legt er eine selbstironische Satire der immer nerviger werdenden Migrationsdebatte hin, die sich gewaschen hat. Man h\u00e4tte sich alle emp\u00f6rten Repliken auf Sarrazins Thesen sparen und ihm einfach diesen Song vorspielen sollen \u2013 leider gab es ihn damals noch nicht.\n\nAuch Star-Comedian B\u00fclent Ceylan outet sich als gro\u00dfer Eko Fresh Fan: \"Das ist der sympathischste Rapper den ich bisher kennengelernt habe. Es wird Zeit, dass die Rapper auch mal ein anderes Image bekommen, genau das ist sympathisch, genau das ist Eko Fresh!\" Mit knapp 700.000 Facebookfreunden und mehr als 40 Millionen Video-Views auf youtube geh\u00f6rt Eko Fresh auch im Internet zu den Gr\u00f6\u00dften des deutschen Rap.\n\nEndlich HipHop ohne testosterongesteuerte Machotiraden, sondern Rap\u2026 King Rap f\u00fcr Feinschmecker.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392726153","pic":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c30.0.100.100\/p100x100\/1902866_599116073514928_1666313530_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c15.0.50.50\/p50x50\/1902866_599116073514928_1666313530_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-e.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-frc1\/t1\/c59.0.200.200\/p200x200\/1902866_599116073514928_1666313530_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1399190297007984&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 27.06.14, 19:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"244","eid":"219497124907378","name":"INGO OSCHMANN - \u201eHand drauf!\u201c","startTime":"1413738000","endTime":"0","description":"INGO OSCHMANNs neues Programm ist da - \u201eHand drauf\u201c! Sich und seinem Publikum treu geblieben, bietet er wieder Stand-up-Comedy vom Feinsten, witzige und nicht verstaubte Zauberkunst sowie Gespr\u00e4che und Improvisationen mit dem Publikum \u2013 nicht verletzend, sondern super unterhaltsam! Abende mit INGO sind unverwechselbar und trotzdem nie gleich. Dem emotionalen Unterhalter aus Bielefeld ist B\u00f6sartigkeit fremd, daf\u00fcr ist ihm aber der Witz in den Nacken gelegt. OSCHMANNs Spezialit\u00e4t sind am\u00fcsante Geschichten aus dem Leben, die jeder liebt und kennt - witzig verpackt und pointiert. Hat Ihnen das Leben auch schon einmal Anekdoten beschert, wie z.B.: Wenn dir jemand die Hand drauf gibt, morgen beim Umzug zu helfen, kannst du zielsicher davon ausgehen: \u201eDu machst den Umzug alleine!\u201c Warum denkt jeder an sich und wundert sich dann alleine zu sein? Wie hat sich Freundschaft ver\u00e4ndert und warum? Ist \u201eJunger Mann zum Mitreisen gesucht\u201c wirklich eine Berufsalternative? Warum l\u00fcgen wir und das auch noch mehr als 200-mal am Tag, obwohl wir selbst nicht belogen werden wollen? Warum ist Verbindlichkeit keine D\u00fcbelmarke f\u00fcr Handwerker? M\u00f6chten Sie mehr erfahren, dann lassen Sie sich auf INGO OSCHMANN ein und begeben Sie sich mit ihm auf eine emotionale Zeitreise. Erleben Sie einen besonders originellen Abend, den Sie so schnell nicht vergessen werden. Hand drauf!!!!","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391524455","pic":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.18.100.100\/p100x100\/1797452_591763577583511_1103324613_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.9.50.50\/p50x50\/1797452_591763577583511_1103324613_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-h.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.36.200.200\/p200x200\/1797452_591763577583511_1103324613_n.jpg","ticket_uri":"","sourceType":"fb","DateString":"Sonntag, 19.10.14, 19:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"243","eid":"1378436082401170","name":"BERNHARD HOECKER - Netthamseshier!","startTime":"1415386800","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 24,25 \u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 26 \u20ac\n\n\u201eSag mir wo du herkommst und ich sag dir wer du bist!\u201c. Selten hat sich jemand diese allgemein g\u00fcltige Floskel so zu Eigen gemacht, wie Bernhard Ho\u00ebcker. Auch wenn es bei ihm eher hei\u00dft: \u201eIch sag Euch wo Ihr herkommt und Ihr wisst dann wie ich bin!\u201c.\n\nSeit Bernhard Ho\u00ebcker auf der B\u00fchne steht, stellt der neugierige Comedian Fragen zu Land und Leuten. Und dieser besondere Aspekt bildet nun die originelle Basis seines neuen Soloprogramms \u201eNetthamseshier\u201c. Denn jeder Ort hat seine Besonderheit, hat etwas Einmaliges. Und all das wird Bernhard Ho\u00ebcker live auf der B\u00fchne f\u00fcr das Publikum durch sein Hirn filtern!\n\nSo entdecken Sie alle gemeinsam den tiefen Wert der Sehens(un)w\u00fcrdigkeiten vor Ort und somit ihren Wohnsitz neu. Erz\u00e4hlen sie Bernhard ihre Geschichte, aber rechnen Sie damit, auch einiges von ihm zu erfahren. Selbst wenn Sie sich danach w\u00fcnschten, es nie erfahren zu haben \u2026 oder er sich w\u00fcnschte, es nie erz\u00e4hlt zu haben.\n\nDenn, wie immer, wei\u00df der beliebte Comedian selbst nicht ganz genau wie der Abend verlaufen wird. Sicher ist nur, dass er anf\u00e4ngt und wohl auch endet. \u00dcber den Mittelteil l\u00e4sst sich nur eines ganz sicher sagen: Sie sollten das auf keinen Fall verpassen!\nhttp:\/\/www.bernhard-hoecker.de\/\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1389610070","pic":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1538802_577670788992790_1871755816_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1538802_577670788992790_1871755816_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1538802_577670788992790_1871755816_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1378436082401170&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 07.11.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"32","eid":"218825791621943","name":"ANNAMATEUR & AUSSENSAITER \u201eScreamshots\u201c","startTime":"1415476800","endTime":"0","description":"Konzert l Musikkabarett l Einlass: 20 Uhr l Beginn: 21 Uhr l VVK: 15 \u20ac zzgl. Geb\u00fchren l AK: 19 \u20ac\n\n\u201eIn Deinem Leben sind 5 Fehler versteckt. Finde sie und kreise ein. Du hast zwei Minuten Zeit. Arbeite sauber!\u201c Ein Abend f\u00fcr Edding, Stimme, Cello und Gitarre. Eine visuell-akustische Skizzenschlacht um Malen nach Zahlen und den Schrei nach Nachvollziehbarkeit. \u00dcber L\u00fcckentexte, Liebeslieder, Bauchsparvertr\u00e4ge, Blindmaps und Phantomschmerze.\n\nF\u00fcr alle Hyperaufmerksamkeits-\/Aktivit\u00e4tsdefizits-\/Syndrom-Traumatisierte und Angeh\u00f6rige. Bringen Sie Ihren Arzt mit, ihren Lehrer oder den, der die Diagnose gestellt hat. Ein Abend der Selbstentlarvung von bis zu 400 Protagonisten.\n\nKann man Sehnsucht sampeln? Kann man Sekunden kleben? Sollte man Kontrolle kontrollieren? Ein Abend \u00fcber die Poesie der Ausgewogenheit, die unfreiwillige Tristesse von Gruppenbucheintr\u00e4gen und Projektionsfl\u00e4chentourismus. \u00dcber Ritalin und Kinder, die Engel der Entropie.\n\nAnnamateur & Au\u00dfensaiter umschiffen die Ordnung und geb\u00e4ren das Chaos. Diese Nachricht zerst\u00f6rt nach einmaligem Lesen Ihr Unterbewusstsein. Leben Sie weiter wie bisher. Danke, dass Sie sich f\u00fcr Annamateur entschieden haben.\n\nGesang: Annamateur alias Anna Maria Scholz\nCello-Besetzung: Stephan Braun bzw. Christoph Schenker\nGitarren-Besetzung: Samuel Halscheidt\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1383752251","pic":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c21.0.100.100\/p100x100\/1441278_541377042622165_298983176_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c10.0.50.50\/p50x50\/1441278_541377042622165_298983176_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-d.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c41.0.200.200\/p200x200\/1441278_541377042622165_298983176_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=218825791621943&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Samstag, 08.11.14, 21:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"242","eid":"1449678875261200","name":"D.D.R. - DIETRICHS DEMOKRATISCHE REPUBLIK","startTime":"1416510000","endTime":"0","description":"P\u00fcnktlich zum 25j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um von Mauerfall und Wiedervereinigung 2014\/ 2015 kommt endlich die erste ultimative Comedyshow aus dem real existierenden Humorismus auf die B\u00fchne! In authentischer Kulisse und mit \"modernsten\" technischen Mitteln -zwischen Neubau-Sitzecke und dem ersten \"Luxotron\" Flachbildfernseher- pr\u00e4sentieren B\u00fcrger Lars Dietrich und seine befreundeten \"Genossen\" Volker Zack, Matthias Schlung und Tanja Wenzel eine Gagparade mit pers\u00f6nlichen Anekdoten, Sketchen, Songs und Filmen rund um die \"gute alte DDR\". Regie f\u00fchrte mit Matthias Kitter ein Spezialist f\u00fcr szenische Comedyformate, er war Regisseur von legend\u00e4ren Sendungen wie \u201eSchmidteinander\u201c, \u201eDie Wochenshow\u201c, \u201eDie Dreisten Drei\u201c, \u201eMensch Markus\u201c und \u201eDie Kurt Kr\u00f6mer Show\u201c. F\u00fcr seine Sendungen wurde Matthias Kitter zweimal mit dem Deutschen Comedypreis ausgezeichnet.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391684521","pic":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/v\/t1\/c8.0.100.100\/p100x100\/1554463_592786287481240_430980584_n.jpg?oh=f107705adf62fdccb533d6464c280362&oe=5388F5DF&__gda__=1402214641_466e14963be7b5159433144d9b4d2212","pic_square":"http:\/\/photos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/v\/t1\/c4.0.50.50\/p50x50\/1554463_592786287481240_430980584_s.jpg?oh=a31697e093d9c8d8be94cccd0c9795b1&oe=53767C05&__gda__=1399963584_d3ca580b8b9b681d5f746d513d723d9e","pic_big":"http:\/\/sphotos-b.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/v\/t1\/c16.0.200.200\/p200x200\/1554463_592786287481240_430980584_n.jpg?oh=10e2d30d0b014df5f2aaba27e8e56515&oe=53840CA9&__gda__=1400586051_ea4cb82d5529b8e368b16fd23ce862f7","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1449678875261200&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 20.11.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"241","eid":"582868488466632","name":"SEBASTIAN PUFPAFF \"Warum!\"","startTime":"1417806000","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 23,15 \u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 24 \u20ac\n\n\u201eIch habe die seri\u00f6se Schiene ausprobiert, doch der Nachname war st\u00e4rker und hat mich ziemlich schnell in die Welt des Humors entf\u00fchrt, wo ich endlich ernst genommen werde.\u201c\nSebastian Pufpaff\n\nEr wird als der George Clooney des Kabaretts bezeichnet. Das Publikum gab ihm den Prix Pantheon 2010 und seitdem die anderen Kollegen nicht mehr k\u00f6nnen, rei\u00dft sich sogar das Fernsehen um ihn.\n\nSein Programm ist kein Programm, es ist eine Sichtweise, eine Meinung. Wer verstehen will, dem bleibt manchmal nur die Frage als Antwort, auf all die Fragen dieser Welt. Lasst uns eine Reise tun, frei nach dem Motto: Erwarte nichts, dann wirst Du angenehm \u00fcberrascht. Der Abend f\u00e4ngt irgendwo an und h\u00f6rt irgendwo auf und was dazwischen geschieht, kann man schlecht in Worte fassen. Fragen die man schon immer fragen wollte und Antworten, die man eigentlich nie h\u00f6ren sollte.\n\nLiegt hier der Sinn des Lebens verborgen, oder ist es alles einfach nur Unsinn? Lasst uns neugierig sein, lasst uns anders sein. Lasst uns Wal sein. \u201eWarum!\u201c\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1389615109","pic":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c25.0.100.100\/p100x100\/1509190_577701898989679_765375789_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c13.0.50.50\/p50x50\/1509190_577701898989679_765375789_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-g.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c51.0.200.200\/p200x200\/1509190_577701898989679_765375789_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=582868488466632&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 05.12.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"240","eid":"1462742323937953","name":"STEFAN VERRA \u201eErtappt! Wenn der K\u00f6rper spricht.\u201c","startTime":"1418842800","endTime":"0","description":"Es gibt die Dauerschw\u00e4tzer, die quasseln wie ein Wasserfall, ohne wirklich etwas zu sagen. Es gibt die vermeintlichen Philosophen, die mit wenigen Worten angeblich viel sagen, was aber au\u00dfer ihnen keiner kapiert. Es gibt die Blender, die mal viel, mal wenig sagen, nur nie die Wahrheit. Und es gibt den K\u00f6rper, den menschlichen K\u00f6rper, der gar nichts sagt, aber umso mehr spricht und das auch noch entwaffnend ehrlich. Der K\u00f6rper ist unsere kommunikative Offenbarung, unser dauerhaftes Signal an die Au\u00dfenwelt.\nIn seinem Live-Programm \u201eErtappt! Wenn der K\u00f6rper spricht\u201c l\u00fcftet K\u00f6rpersprache-Experte STEFAN VERRA die Geheimnisse der nonverbalen Verst\u00e4ndigung. Er hat das fachm\u00e4nnische Auge, den kompetent-komischen Kennerblick f\u00fcr k\u00f6rpersprachliche Signale. In seiner urwitzigen Art enth\u00fcllt er jede Mimik, jede Gestik. Er demaskiert jede fleischgewordene Fassade, jedes theatralische T\u00e4uschungsman\u00f6ver, er entlarvt die verkleidete Diva genauso wie den M\u00f6chtegern-Macho, er enttarnt die ach-so-selbstbewusste Sicherheitsfanatikerin ebenso wie den mimosenhaften Muskelprotz.\nSTEFAN VERRA beantwortet uns die wichtigsten Fragen: Welche k\u00f6rpersprachlichen Fallen lauern im Lebens-Alltag? Welche T\u00fccken h\u00e4lt das zwischenmenschliche Balzverhalten parat? Sind die k\u00f6rpersprachlichen Lockrufe von M\u00e4nnlein und Weiblein etwa identisch? Oder sind wir auch hier so unterschiedlich?\nSTEFAN VERRA jedenfalls kennt sie ganz genau, die amour\u00f6sen Geheimzeichen, die nonverbalen Codes von Mann und Frau. Ironisch wie humorig f\u00fchrt er uns vor Augen, was das H\u00e4ndesch\u00fctteln \u00fcber uns aussagt, welche sexuellen Signale uns im Alltag beeinflussen und warum ein L\u00e4cheln uns und unsere Mitmenschen gl\u00fccklicher macht.\nSTEFAN VERRA erkl\u00e4rt, wie man redet, ohne etwas zu sagen. Er serviert uns die ungeschminkte Wahrheit als geballte Gro\u00dfoffensive auf die Lachmuskeln. STEFAN VERRA bleibt nichts verborgen \u2013 denn in seinem neuen Live-Programm hei\u00dft es: \u201eErtappt! Wenn der K\u00f6rper spricht.\"","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1391683000","pic":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1014408_592772580815944_2028818785_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.75.75\/s50x50\/1014408_592772580815944_2028818785_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn1\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1014408_592772580815944_2028818785_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1462742323937953&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Mittwoch, 17.12.14, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"264","eid":"742357309108822","name":"DER TOD \u2013 \u201eMein Leben als Tod\u201c","startTime":"1421434800","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 21,45 \u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 22 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von: M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung, d2m Berlin\n\n\u201eDer Volksmund sagt: die Besten sterben immer zu fr\u00fch. \u2013 F\u00fchlt man sich da nicht vernachl\u00e4ssigt? Gekr\u00e4nkt, wenn man noch am Leben ist?\u201c, fragt der Sensenmann unschuldig seine Zuschauer.\n\nDer mehrfach ausgezeichnete Comedian (u.a. Gewinner der rbb fritz Nacht der Talente 2011, des Stockst\u00e4dter R\u00f6merhelms 2012, des Publikumspreises bei Amici Artium 2012 und des Gro\u00dfen Kleinkunstfestivals der W\u00fchlm\u00e4use 2013) spricht in schwarzer Kutte und \u00e4hnlich farbigem Humor zu seinem Publikum, erz\u00e4hlt \u00fcber liegengebliebene Arbeit wie die Rentnerschwemme, liest aus seinem dunklen Tagebuch vor und singt schaurig sch\u00f6n von seinem Nebenjob als Animateur auf Mallorca. Sterben hatte bisher einen recht negativen Ruf. Doch damit ist jetzt Schluss! Denn nun startet DER TOD pers\u00f6nlich eine beispiellose Image-Kampagne quer durch die Republik. Mit Konfetti, Blockfl\u00f6te und Sense-to-go! Denn Tod kann auch Erl\u00f6sung sein, Radieschen sehen von unten ziemlich harmlos aus und selbst das Jenseits erscheint durch Himmel, H\u00f6lle und anderen Sehensw\u00fcrdigkeiten eine Reise wert. Death comedy absurd! Nach der Show wei\u00df jeder Zuschauer: Das Leben ist sch\u00f6n, der Tod ist aber auch ganz nett.\n\n\u201eMit Witz und Charme begegnet der Berliner Comedian dem Tabuthema Nr.1 der modernen Gesellschaft.\u201c (Heinz Magazin Dortmund)\n\u201eEin Sensenmann zum Totlachen!\u201c (S\u00fcddeutsche Zeitung)\n\u201eCool: der Tod schmei\u00dft Konfetti.\u201c (MAZ)\n\u201eTeuflisch gut.\u201c (M\u00fcnchner Merkur)\n\u201eHier spielt der Chef noch pers\u00f6nlich.\u201c (auf der Weihnachtsfeier eines Berliner Bestattungs-Instituts)\n\u201eIch freu mich jetzt schon zum dritten Mal auf den Tod.\u201c (72j\u00e4hriger Fan vor Auftritt) \n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392731182","pic":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.17.100.100\/p100x100\/1924493_596962363730299_702316075_a.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.8.50.50\/p50x50\/1924493_596962363730299_702316075_t.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-ash3\/t1\/c0.33.200.200\/p200x200\/1924493_596962363730299_702316075_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=742357309108822&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 16.01.15, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"265","eid":"1407362086187052","name":"BENJAMIN TOMKINS \u201eDer Puppenfl\u00fcsterer \u2013 Fr\u00fcher war ich schizophren, aber jetzt sind wie wieder OK.\u201c","startTime":"1423249200","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 23,75 \u20ac inkl. Geb\u00fchren l AK: 26 \u20ac\n\npr\u00e4sentiert von: M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung, d2m Berlin\n\nNDR Comedy Contest, Saarl\u00e4ndischer Kleinkunstpreis \"St. Ingberter Pfanne\", Klagenfurter \"Herkules\", der Herborner \"Schlumpeweck\" und zuletzt die Nominierung f\u00fcr den Prix Pantheon \u2013 BENJAMIN TOMKINS ist der neue Stern am Comedy Himmel und r\u00e4umt einen renommierten Comedypreis nach dem anderen ab.\n\nTOMKINS \u00fcberzeugt - Egal, ob er mit seinen liebevoll gestalteten B\u00fchnenpartnern absurd komische Dialoge entspinnt, musikalisch am Klavier oder aber ganz ohne Puppen seine Gedanken h\u00f6rbar schweifen l\u00e4sst. Legend\u00e4r ist bereits seine Nummer mit der Fliege \"Der Hildegard\u201c: Mit einer nicht zu \u00fcberbietenden Beil\u00e4ufigkeit und L\u00e4ssigkeit, die den Schwierigkeitsgrad und die hohe Professionalit\u00e4t der Nummer fast vergessen lassen, bringen die aberwitzigen Dialoge dieses \"Gespanns\" den Saal zum Toben.\n\nMit perfekter Technik, gro\u00dfer Leidenschaft, scharfer Beobachtungsgabe und seinem ganz eigenen Humor pr\u00e4sentiert der Puppenfl\u00fcsterer und Comedian mit \"Fr\u00fcher war ich schizophren, aber jetzt sind wir wieder OK\" ein urkomisches und auch poetisches Programm, das mit Ironie und Wortwitz das Publikum in seinen Bann zieht.\n\nBENJAMIN TOMKINS, geboren 1965 in Erlangen, aufgewachsen in Kiel, wurde die Karriere als K\u00fcnstler nicht in die Wiege gelegt. Unb\u00e4ndige Neugierde, Abenteuerlust und Wissbegier sind seine st\u00e4ndigen Begleiter. Stationen in seinem bewegten Leben waren die USA, wo er Jahre lang Taxi in San Francisco fuhr, gefolgt von l\u00e4ngeren Aufenthalten in Asien, Kenia, Spanien und Marokko. Sechs Monate segelte er durch die Adria, nur begleitet von seinem Hund. Er lebte in den verschiedenen Kulturen, beobachtete, sammelte Impressionen und Geschichten...\n\nAllein in 2014 stehen mehr als 100 Auftritte im gesamten deutschsprachigen Raum inklusive \u00d6sterreich und der Schweiz auf seinem Tournee-Plan.\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1392731583","pic":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c35.0.100.100\/p100x100\/1653308_599146430178559_1719638242_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c18.0.50.50\/p50x50\/1653308_599146430178559_1719638242_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-f.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c71.0.200.200\/p200x200\/1653308_599146430178559_1719638242_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=1407362086187052&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Freitag, 06.02.15, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]},{"Event":{"id":"239","eid":"558537947569028","name":"UWE STEIMLE - Heimatstunde","startTime":"1424977200","endTime":"0","description":"Comedy l Einlass: 19 Uhr l Beginn: 20 Uhr l VVK: 25,35 \u20ac l AK: 27 \u20ac\n\nDer \u00e4u\u00dferst vielseitige UWE STEIMLE (Kino-Held, mit eigener TV-Sendung \"Steimles Welt-Kulturerbe\" und ausgewiesener Bestseller-Autor) pr\u00e4sentiert sein neues Kabarett-Programm mit neuen Texten und viel Spielwitz nach seinem gleichnamigen und neuesten Buch \u201eHeimatstunde\u201d.\n\nAus dem Osten kommt das Licht \u2013 und UWE STEIMLE erkl\u00e4rt uns, warum. Er beschreibt sich gerne als den gr\u00f6\u00dften Kleinb\u00fcrger. Mit seiner lakonischen Art und seiner feinen Ironie hat sich UWE STEIMLE ein treues Publikum erobert.\n\nNach seinem erfolgreichen Buch und Programm \u201eMeine Oma, Marx und Jesus Christus\u201d legt er nun mit \u201eHeimatkunde\u201d nach: \"Jetzt, wo die Zukunft Wirklichkeit wird \u2026 haben wir in Wirklichkeit keine Zukunft mehr.\"\n\nLassen wir uns wieder gefangen nehmen vom Zauberer von Ost, der es wie kaum ein anderer schafft, scharfz\u00fcngig und zugleich charmant den Finger in die zahlreichen west\u00f6stlichen Wunden zu legen. Eine Interpretation der Welt nach 1989 \u2013 neue Geschichten von UWE STEIMLE. Scharfz\u00fcngig und charmant, liebenswert und skurril, lakonisch und authentisch. Und getragen vom Bem\u00fchen, Br\u00fccken zu bauen.\n\nDie Presse schreibt: \"Mit einem gewissen Herkunftsstolz singt STEIMLE ein Loblied auf die Provinz. Denn nicht als \u00b4global Player\u00b4 versteht er sich, \u00b4sondern als Lokalakteur, Provinzknaller, Dialekt liebender Eigenbr\u00f6tler, der die Fantasie zum Atmen braucht.\u00b4\"\n\nTickets k\u00f6nnen zus\u00e4tzlich bundesweit an jeder VVK-Stelle erworben werden.\nInfo: Im Lindenpark findet kein Vorverkauf statt.","seen":"0","place_id":"6","lastChanged":"1389615378","pic":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.100.100\/p100x100\/1235261_577703275656208_303402492_n.jpg","pic_square":"http:\/\/photos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.50.50\/p50x50\/1235261_577703275656208_303402492_s.jpg","pic_big":"http:\/\/sphotos-a.ak.fbcdn.net\/hphotos-ak-prn2\/t1\/c0.0.200.200\/p200x200\/1235261_577703275656208_303402492_n.jpg","ticket_uri":"http:\/\/www.facebook.com\/ajax\/events\/ticket.php?event_id=558537947569028&source=12","sourceType":"fb","DateString":"Donnerstag, 26.02.15, 20:00"},"Place":{"id":"6","name":"Lindenpark Potsdam","mapping":"lindenpark","lat":"52.391499","lng":"13.116642","adresse":"Stahnsdorfer Str. 76 - 78","plz":"14482","ort":"Potsdam","fb_page_id":"264106240349248","fb_user_id":""},"Link":[]}],"places":{"1":"Nil StudentInnenkeller","2":"Waschhaus Potsdam","3":"Pub \u00e0 la Pub","4":"Spartacus Potsdam","5":"KuZe Studentisches Kulturzentrum","6":"Lindenpark Potsdam","7":"Casino FH Potsdam"},"requestMethod":"get","browser":{"name":"firefox"},"isAjax":false,"loggedIn":true},"viewJs":"Event.index","errors":{"exist":false,"inValidation":[]},"message":null,"url":"json\/events","action":"index","controller":"events","model":"Event","base":"\/potsdamevents","webroot":"\/potsdamevents\/","browser":{"name":"firefox"},"here":"\/potsdamevents\/json\/events","hereRel":"json\/events","routeUrl":"\/potsdamevents\/events"}